神能否創造一塊衪舉不起的石頭？

呢條用嚟證明神冇可能係全能嘅問題可能大家由細聽到大。
雖然我自己都唔信有全能神，但其實一直對呢條問題有保留，覺得佢證明唔到神唔係全能。

首先，「創造一塊神舉不起的石頭」裡面嘅「神舉不起的石頭」已經presuppose咗有嘢係神造唔到。利用呢一句去推斷出「神有嘢造唔到」呢一個結論有機會係circular reasoning.

我哋試吓將「石頭論」嘅argument formal地寫出嚟 (Sentential Logic)：
A: God is omnipotent.
C: God can create a stone which he can't lift.
L: God can lift anything

1) A → C (If God is omnipotent, he can create a stone which he can't lift.)
2) A → L (If God is omnipotent, he can lift anything.)
3) C → ~L (If God can create a stone which he can't lift, he can't lift anything)
4) A (God is omnipotent.)
--------------------------------
5) C (God can create a stone which he can't lift) [from 1&4, → E]
6) ~L (God cannot lift anything) [from 3&4, → E]
7) L (God can lift anything) [from 2&4, → E]

呢到，我哋會見到(6)同(7)係矛盾，所以by reductio ad absurdum,我哋會得出我哋嘅前設有錯(姐係 (1), (2), (3)同 (4)之中至少一條假設錯)。

一般我哋會接受(1),(2) & (3)，所以就會得出(4)係錯。由此我哋證明咗神不是全能。但如果假設(1)本身就有問題，咁樣(4)就唔再一定係錯。

但點解(1)係有問題？因為(1)本身就係一句logical contradiction。如上面所講，(1)先假設神係全能，但又假設世上有嘢神係做唔到(有舊石頭神係搬唔到)。呢一句(1)要成立必須假設全能神係超越邏輯嘅存在。
咁但係如果全能神係超越邏輯嘅存在，咁你用邏輯去證明全能神唔存在係證明唔到啲咩。
但係如果全能神嘅存在係同邏輯相容，咁(1)就錯，所以就推斷唔到(4)「神係全能」必定係錯。

如果要將(1)重寫為正確嘅句子，應該係寫「If God is omnipotent, he can create anything.」。呢句裡面嘅anything只可以包括同邏輯相容嘅概念。換句話說，呢到嘅anything唔包括全能神搬唔起嘅石頭。

(希望自己冇犯白痴邏輯錯誤，有嘅話喺道先道歉)

其實可以直接話
上帝係全能的 所以佢舉得起同舉唔起都係佢嘅能力可以控制 係上帝自己選擇舉唔起

全能 = 違背邏輯

係可以創造到
只不過當佢創造左出黎「之後」就會變成「不全能」
咁佢一日唔創造之前都仍然係「全能」囉

然後一定有人會問佢唔肯整出黎咪即係佢「做唔到」？
你都「有能力」殺人，但唔代表你一定「要做出黎」

可以，因為神能夠：
- 創造任何石頭
- 舉起石頭
- 舉不起石頭

舉不起也是一種能力

神可以暫時令自己舉唔起舊石
但神亦可以隨時令自己舉得起舊石

上面呢sentential logic打錯咗一句
6) ~L (God cannot lift anything) [from 3&5, → E]

宜家唔係你飛我
係我飛鳩你

造左自己既分身耶穌出黎
地球大把石頭 都拿唔起

秒

每次我研究𠵍學既嘢，我頭就會痛係咪代表我太蠢

人要合邏輯
神都要合邏輯
人冇辦法全能
神都冇辦法全能

神既全能係當刻，依一刻創造佢舉唔起既石，下一刻可以拎起舊石

神係全能咁佢可唔可以違背邏輯？

我係指緊我哋唔可以假設：
「如果神是全能，衪能創造一塊衪舉不起的石頭」

最多我哋只可以假設：
「如果神是全能，衪能創造任何東西」

但「任何東西」只包括同邏輯相容嘅概念，所以係唔可以包括「全能神舉不起的石頭」

我嘅意思係：用「神能否創造一塊衪舉不起的石頭？」去試圖證明全能神冇可能存犯咗邏輯謬誤：就好似用「懂煮所有中菜的廚師能否煮他不懂得煮的中菜？」去試圖證明冇可能有人試得煮所有中菜一樣咁犯咗邏輯謬誤。

你歪曲左原本嘅論證

1人哋個論證原本係個兩難道式

2人定義個論證裏面根本就冇「上帝是全能的」呢個前提

同埋你歌1｝係一個假嘅概念實據，因為自相矛盾

唔係 其實聰明係好多種唔同嘅概念。
空間想象，數字計算，概念現象化等等。
叻一樣唔代表其他都叻，差一樣唔代表其他都差。
更唔好講聰明只係其中一種特質。

學到野了

無錯，只要超越邏輯，堆argument就唔valid
所以又係跌入「信」同「唔信」嘅個人選擇

利申： 信邏輯，因為人類有今日係靠邏輯

唔得
會俾人屌柒佢唔科學

其實唔需要將個問題諗得咁複雜
你如果寫過program 或整過GAME 就好易代入

我係game programmer... 所以我係個GAME 世界係上帝
的確可以係「全能」整到任何野。包括埋你果句「我可以創造到任何東西仲要“邏輯唔相容”嘅概念」既野都得

例如我係隻game 就係正正寫一舊冇人拿得起既石
就算我自己係programmer 寫左個rules 入去
連我自己都的確係拿唔到舊石... 但你咁樣唔會唔話我黎個創造者唔係全能？ 因為我只要想的時候，就可以改返條rules... 就連D咩所謂邏輯都可以否定，因為係game 世界所有定義同 rules 都係由programmer 所寫出黎

上帝打飛機既話, 擁有永遠不射既J同任何J 都可以打到射既黃金右手, 咁佢最後射唔射得出?

同埋唔好俾單純一件事只有一個答案騙到
例如黎張圖應好多人玩過？
黎張圖究張係左轉定右轉？

答案正正係兩邊都 WORK

可以 所以佢全能就是全能 唔需要解釋同合理
只要信 不要問

否定所謂邏輯？你可唔可以喺隻game裏面畫一個圓嘅正方形？

乜嘢叫做「超越邏輯嘅存在」？好多地盤工人都可以造一舊佢舉唔起嘅石屎。我睇唔到1有乜問題。

anything唔包括全能神搬唔起嘅石頭－咁就唔係anything.

任何人都可以講係佢自己選擇舉唔起。

全能的神能唔能夠創造一張只有正面沒有反面的紙

所有人都可以讲我唔係做唔到，係未做之嘛。

咁我都係全能啦。我都係有嘢係做到，有嘢做唔到。而做唔到都係一種能力。

石頭問題係講「全能」概念內含矛盾
討論神是否全能時，「全能」係有待澄清
問題推導出矛盾句，代表全能概念上有矛盾

不過，我同意問題無攻擊死穴
(只要修正全能概念為"可作所有邏輯上可能行動"，即可)
不如問：神可唔可以背信？

好多耶徒對於舊約耶神的殘暴有一個辯解：
大意係律法/道德係神用來限制人，
神本身不受律法/道德約束。
所以殺埃及人長子，無所謂對錯

此立場的問題係，守約係道德要求
而整個基督教信仰核心係神同人訂約
如果神本身不守約亦不算不道德
理論上佢審判時，將信徒BBQ，亦無所謂對錯

如果神在道德上必須守約
就代表事實上有一個客觀外在、高於神的道德標準
如此，人不如簡單跟隨此標準行事
不必信神

咪就係我正正上面POST 果張圖
係game 世界的確可以整到一舊又正方又係圖既野
只係睇你黎個programmer 諗唔諗到點trick 出黎

不如問你咩叫「圓既正方形」？
你留意一下佢唔係圓形
都唔係正方形
你將兩張合埋係我個game 世界裡就正正係「圓既正方形」
黎個就係打破你「現世邏輯」因我隻game 世界正正可以創造黎舊野

但係上帝可以選擇舉起

懂煮所有中菜的廚師能否煮他不懂得煮的中菜？

無人叫神造一舊佢造唔到嘅石頭。
無人叫神舉一舊佢舉唔到嘅石頭。

神學係唔講邏輯既

全能只係狀態神可以暫時令自己脫離全能

但你有好多嘢做唔到
生存又唔呼吸係做唔到
呼吸大自然空氣但吸不到氧氣又做唔到
皮膚受傷不復原又做唔到
死後完全不腐爛又做唔到
媾哂全世界嘅女更加係做唔到

你離全能有好遠嘅距離

你可不可以寫你寫不到的字?

其實黎條問題同神學冇任何關係
只不過「上帝」係用黎形容全能時方便代入
我可以假設我係飛天意粉神既信徒
我信既飛天意粉神正正就係「全能」既

係神比自己嘅考驗

你唔會做到圓形嘅方 就算做都只不過係利用視覺嘅盲點而唔係實質上有圓形嘅方 因為實質上根本唔符合圓形和方形的定義
你舉嘅例子說明唔到 佢喺同一個時間點其實都做唔到一齊左轉同右轉
幅圖只不過左轉後再右轉

圓形同正方形各有定義，而呢兩個唔符合呢個定義嘅圖形根本就唔係圓形/正方形，而且冇圖形可以同時符合呢兩個定義，所以我可以好肯定咁講，你喺game裏面都係整唔到出嚟

咁咪變咗「可以舉起但係選擇唔舉」？

唔講果張紙存在嘅可能－尐個係維度或者係數學問題。假設你想問神能否做一件不可能嘅事，可以答你唔可以，但石頭問題並沒有唔可能嘅事，只有可以造到或唔可以造到。

首先我想澄清我冇諗住證明神係全能/有全能神；我只係想提出成日聽到嘅「石頭論」可能並唔足以證明世上冇全能神。

我個人覺得「全能」呢個概念好vague，甚至懷疑佢根本可唔可以係一個可以clearly defined while logically consistent嘅概念。(我唔相信有神of any existing religions)

你個例子好有趣。當我哋個世界係Matrix嘅時候，可能我哋一直保持住嘅好多概念都其實好唔準確。

回應返你個programming例子。
1) 編程員可以整舊「攞唔起的石頭」。但點為之「攞唔起的石頭」？
A) 若果呢到純粹係指程式中冇任何現存機制移動舊石頭。咁如果編程員改變主意嘅時候佢可以加一個機制去移動佢嫁話，會唔會代表舊石頭由頭到尾都係「編程員攞得起的石頭」。
B) 相反，若果呢到係指程式中加咗一個「不移動」嘅特質落舊石頭到。而程式員係冇辨法寫多啲程式碼去加一個機制移動舊石頭，只可以刪咗「不移動」呢個特質，咁或者呢舊真係為之「攞唔起的石頭」。喺咁嘅情況下如果我哋仲叫個編程員做全能嫁話，咁「全能」呢個概念究竟係指緊咩。

Anyways thanks for your comment。

所以唔會有嘢係全能

咁咪造唔到

你呢個問題好似係以前g5入學試其中一條

果時我都有諗過點拆

其實神係全能
故佢可以另造一個空間然後佢入去，係果個空間入面佢咩都做到，只係舉唔起嚿石
但佢可以隨時行出/摺疊/摧毁果個空間

咁佢仍然係全能
但就可以做到條問題所講嘅嘢

舉不起，已經客觀地否定左全能既狀態
本身已經係矛盾，所以答案係不能

全能神呢個概念本身就已經係犯左邏輯謬誤
如果邏輯存在，全能神必不存在
邏輯唔存在既領域，就無野好講啦

係人比自己嘅考驗

當然。如果全能定義為有嘢做唔到，咁好多嘢都可以係「全能 」。

提問者嘅設想，「神舉不起的石頭」等於「神不全能」

全能嘅神，祢能否不全能？
又話祢全能嘅？點解做唔到「不全能」？
祢做到不全能，又點叫做全能啊！！

無嘢搵嘢講

如果我係全能嘅神，夾硬要解決呢個提問，可以好簡單
創造一塊只有神舉得起嘅石頭，之後將石頭以外一切歸零，包括神自己同提問者
全世界只剩低只有神先舉得起嘅石頭，但世界已經連神都冇，呢塊石頭亦都係「神舉不起嘅石頭」
因為冇全能嘅神存在
但呢個除石頭外一切歸零嘅情況，係由全能嘅神創造嘅
呢個只有「神舉不起嘅石頭」存在嘅世界，「神舉不起嘅石頭」係唯一嘅存在
如果只有「神舉不起嘅石頭」存在嘅世界，有「意識」，會思考「神」，「全能」呢啲概念，亦只有係呢塊唯一嘅石頭
「神舉不起嘅石頭」等如神

不過都可以唔洗咁絕
全能嘅神自身直接成為「神舉不起嘅石頭」就ok
自己當然唔可以「舉起自己」（用工具、外力如搭𨋢咁唔算「舉起自己」啦）
呢塊所謂「神舉不起嘅石頭」仲係全能嘅神本身㖭～
咁自身變成「神舉不起嘅石頭」嘅神又算唔算全能呢？
留比大家諗諗

無人叫神做唔可能嘅事，除咗叫佢「全能」。

讲

無人話你唔係全能呀 只係你唔試下

你只要是旦抽一格出黎
佢係「同一張圖」只係用錯覺令你見到左同右

格式完全唔記得
人地真正想要嘅論證應該係咁
A-> all proposition (1)
C or ~C (2)
—設C(3)
A->~C
~A
——
—設~C(3’)
A->C
~A
——
由(2)(3)(3’)得~A

喂，等等先

如果全知加全能嘅話係會指向人所用嘅邏輯唔能夠應用落全知全能嘅神喎

如果加埋全善落去，噉全善全知嘅佢必定講真話，只要佢claim自己全能就會變成佢必然全能，成為一個事實。

而全善全能嘅佢必然全知，全知全能全善嘅話就冇辨法用邏輯去否定佢全知全能，因為會同事實抵觸

噉合理解就會係邏輯知識唔適用落佢到

I see 原來係咁

不過都係有一個問題，
點解(1)成立
即使A正確(即神是全能)，只要神係同邏輯相容，咁就唔會A->all propositions

神倒立，是否舉起地球？

你自己都搭咗你自己啦，就係全能嘅概念隱含悖論

好似有角嘅圈型
其實可能真係有得解
個問題係我地唔係全能，所以解唔到

暫時so far我覺得最有說服力嘅reply係上面某位巴打講game嘅例子。rules可以隨時變。呢個能力就代表全能。反而唔係我地係某個時點某個point諗嘅某個state下佢係唔係全能。去考慮嘅時候應該dynamic d，macro d去諗

Forrest Gump好多時候都不能理解別人對佢嘅歧視同憎恨，打欖球不能感受比賽會輸嘅危機。我個人認為呢種 不能 係一種好強大嘅能力。

又例如，如果遇上車禍成為傷者獲賠償所失去嘅工作時間，若有不能復原的能力，就一直可以獲取賠償而不用上班

A = { a ; ∀ a ∈ ~A }

1） If God is omnipotent, he can create a stone which he can't lift.
呢個前提本身唔係 logical contradiction
呢個前提的確係經常被批，假定咗神作為全能者，係有東西舉不起
不過呢個問題叫做乞題 (begging the question)

2) 要回避呢個問題，你成個論證可以改寫成 :
i) Either God can create a stone that he cannot lift or he cannot.
ii) If God can create a stone that he cannot lift, then God cannot do everything.
iii) If God cannot create a stone that he cannot lift, then God cannot do everything.
iv) Therefore, God is not omnipotent.

以上論證冇假定神係全能，同時又可以製造出佢不能舉嘅石頭
即使你認為 "f God can create a stone that he cannot lift" 係某意義上嘅不可能，(ii) 都冇犯 begging the question,

對於神嘅全知全能違反人所用嘅邏輯係有個debug方案，就係全善

不過可以話係靠政教力量去令人「臣服」

全善：神唔會講大話
全能：咩都得
全知：咩都知
全知+全善=神知嘅必成真成事實，用嚟補足全能嘅漏洞

如果有人反對神全能，就需要否定全知或者全善，即係要一係神講錯，一係神講大話，一係神講嘅野係無意義。

神能唔能夠創造一舊佢舉唔起嘅石頭？
如果接受神全知全能全善，噉就會變成全能嘅神創造咗一舊佢舉唔起嘅石頭呢個唔符合邏輯嘅事實，而唔係神創造唔到一舊佢舉唔起嘅石頭

神學家會用事實勝過問題去回應，痴痴地線

神是全能 佢可以整一個自己既分身
然後又整一舊佢舉唔起既石頭 但係個分身又舉得起
咁咪附合哂你既要求

能夠、或不能夠。佢嗰一瞬間已經創造咗舉唔起石頭、同舉得起嘅世界，但凡人只能夠觀測其中一個現象，所以剩係識得講唔合邏輯。

呢個係一個合理解法，其實人唔係要知道佢「創唔創造到」，而係想知道究竟有冇「充滿神性地破解悖論嘅解釋方法」。我哋唔受既定思想局限嘅話始終會有解釋。

現實改變能力

Thanks，好似答到我嘅疑問
我諗吓先

簡單例子，打機你較自己無敵，之後admin整把劍可殺任何人，你真係死左。

咁重有無邏輯可言？

屌你老母大陸仔

前題係神係全能既話,可以
但佢之後又可以令到佢舉得起

可以背信，但係永遠都唔做，咁樣嘅情況你嘅問題都冇問到死穴。

簡單d講就係人想像唔到，老實講佢創造multiple平衡宇宙去模擬miltiple cases，係一個平衡宇宙黎睇佢好似舉唔起舊石，所以唔係全能，係另一個宇宙黎睇佢又舉得起。咁overall佢依然係全能，因為全部可能佢都做到，而且可以‘’隨時轉換規則‘’

點解要咁做
等同搬石頭砸自己的腳

神仲有一個能力，就係將可能變成不可能，或者將不可能變成可能

可能同唔可能並唔係永恒不變

聖經說，神不能背乎自己。

E=mc^2

聖經講神全能全知，咁你覺得兩者有冇矛盾

冇。

有雞先定有蛋先?

圓形定義

其實我都唔明佢個定義

其實問題就係，問嘅人想用邏輯論去推理個命題，而回答嘅人以神嘅角度作出看似取巧嘅解釋，但問嘅人無法否定個答案係錯，因為全能神呢個字眼包括曬所有誇張解釋。

我係問：佢背信的話，是否不道德？

要維持「佢殺人都唔算不道德，因為道德律不用於神」既立場
信徒應該講：佢背信的話，都唔算不道德

但咁講，所謂「立約」就無意義

如果你認為：佢(能力上)可以背信，但唔會背信
其實係無處理個問題

佢背信的話，是否不道德？

關於矛盾同邏輯嘅問題:

其實而家有啲 logic 係可以接受 A & not A 呢類 inconsistent 嘅句子
即，係呢啲 logic 入面，A & not A 係可以係真
所以唔可以簡單地話有矛盾 就係違反邏輯

係邏輯哲學入面，有一派叫做 dialetheism，認為有真嘅矛盾
dialetheism 係經常用來回應 logical paradoxes, 集合論悖論等 (e.g. Liar paradox, Russell's paradox) 嘅解決方案
所以近年有人嘗試用思考用咁樣嘅方法去回應石頭問題
有興趣可以詳細睇下呢篇文：

全能=超越邏輯
無問題

聖經也多次說，神後悔

後悔，意指此一刻認為之前錯了

人類能否創造一塊他舉不起的石頭？

係 大家討論嘅ground其實完全唔同。原理有d似‘貧窮限制左想像’呢句說話背後嘅意思

祂不違背的是自己的本性。
部分譯本應該是「改變初衷」，不是後悔。

「If God is omnipotent, he can create anything.」。呢句裡面嘅anything只可以包括同邏輯相容嘅概念。換句話說，呢到嘅anything唔包括全能神搬唔起嘅石頭。

咁啊都係omnipotent，I can do anything，anything不包括任何我做唔到嘅事，例如飛，否則anything同邏輯不相容。

有冇中文版

神不可能全知全能
否則佢創造人類之後嘅發展唔會預視唔到
如果佢係未做個下已經知
再用大洪水殺撚晒啲人
個神除左仆街
都唔知用咩嚟形容

就好似生仔之前驗到佢有唐氏
都照生出嚟
生出嚟之後又要嘈生晒
話點解個仔弱智
最後一刀捅死左自己個仔

謄：
咁啊都係omnipotent-->咁我都係omnipotent

舉唔起既石頭係神既考驗

改變初衷咪仲矛盾
初衷係指過往既想法，過往既想法係既定，又點樣改變？

「所有中菜」的內涵指涉的範圍相對有限
比較易理解的係「日常常見的中菜」或「餐廳上有的中菜」等等
但「全能」所指涉的範圍含糊不清
「神能否創造一塊衪舉不起的石頭」呢條問題特出左呢一點

如果神係全知全能，根本聖經入面好多事都唔應該發生。所以神根本唔可能係全知全能。

計畫。
比如，神曾經計劃過滅絕摩西後代以外的猶太人，但見摩西祈禱，就不這樣做。

之前聽人講過
一條問題唔會有validity 之分 正常唔會話一條唔題有邏輯謬誤
其實嗰前設係「神是全能」
全能唔應該會有做唔到嘅嘢
答案係yes or no 神都唔係全能
成個問題係challenge 緊神嘅「全能」設定邏輯上唔可能存在

同埋「能否創造」同「舉不起的石頭」要分開考慮
你嗰example 唔可以做類比

如果神係全知，點解摩西祈禱唔係佢計劃之內？

"撒母耳直到死的日子，再沒有見掃羅。但撒母耳為掃羅悲傷，是因耶和華後悔立他為以色列的王。"（撒上十五35）

此處無咩改變初衷，單純就係認為之前的決定錯了

當出現‘選擇·
咪已經代表佢非全能

除非出現一種狀態：上帝佢舉起了石頭，同時石頭沒被上帝舉起

神只係遠古外星人用外星科技咁解

你搜尋下，有個概念叫「middle knowledge」

部份宗派(例如Kevinism )的確認為神一早知何人會得救
係創世之前已經知道

劇本一早寫定

(不過佢地仍死會講人有自由意志)

聽過個答案話神係全能，所以可以打破邏輯規範，舉起一塊佢舉唔起既石頭

用unity夠可以整舊個角色舉唔起既石頭啦
教一教個physic之後咪舉得起囉

係信上帝的人要信佢有/夠能力幫你/世全界的人就夠啦
使鬼一定要D咩全能
做打工仔的，老闆夠錢出糧比你味夠囉，唔使要佢有錢養得起全人類的

BTW我唔信上帝

咁殺人犯都係善，佢打破了道德規律

今日想講講一個叫中介知識（middle knowledge）嘅名詞

首先簡單定義一下中介知識係咩意思，中介知識係涉及神嘅全知，最簡單嘅定義係「神知道任何事情發生嘅任何可能性」。

有好幾段經文都支持中介知識呢個講法，例如 耶 三十八17-18、太 十一23-24丶太 二十六53-54等等，最重要支持中介知識嘅經文係撒母耳記上 二十三章7-13節。

撒上呢段經文話俾我哋知，神係知道大衛如果繼續留喺基伊拉城，掃羅一定會攻打呢個城，同埋城入面嘅人一定會捉住大衛，將佢交出去。最終嘅事實係，大衛離開咗基伊拉城，所以掃羅就冇再攻打基伊拉城。神擁有中介知識，知道人落喺乜環境會發生乜嘢事，神亦都知道點樣搭救大衛去逃避掃羅追殺，知道如果大衛死守基伊拉城嘅後果，經文同時指出神無意干預大衞嘅自由抉擇。

聖經嘅後悔用黎形容感情，為咗比人類明白而咁寫，即係神可以知道會咁發生，然後有好似人後悔嘅感覺。

上帝除咗可以選擇舉不起石頭之外，對住「性」上帝仲可以選擇不舉~ Amen! 🙏🏻

咁即係條時間線有無限可能性
但神唔知人會行邊條時間線
但佢亦知每條時間線嘅結果

結論 神只係一個仆街

不為唔係不能喎
佢有能力做但選擇唔做點解會係非全能?

點位為之舉得起先，太空中有舊石飄緊咁你埋去掂住算舉起定點，舊石幾大先算舉起，係咪我掂住地面其實都係舉起緊個地球

李天命

冇除非我有心機寫個簡介

1) 不過簡單講，有一種叫做 paraconsistent 嘅邏輯
係 classical logic, A & not A 可以推出 B （任一語句)
而 paraconsistent logic 入面，A & not A 係推唔出 B

dialetheists 選用 paraconsistent logic，係因為佢地通常一方面認為有 true contradictions，但唔認為任一語句都係真
所以合理嘅策略係用 paraconsistent logic

2) 呢個進路對於石頭問題嘅回應，
呢一派嘅回應係接受
「神係全能，亦不全能」

3) dialetheism 嘅回能可以再進一步分做語意上 或者 metaphysical 嘅理解

後者就係簡單地理解神有全能，同不全能兩種性質

但唔一定要咁理解，
有啲基督教嘅哲學家認為，我地對神嘅最佳描述必定係要接受矛盾
但呢一點唔反映世界嘅真實狀況
呢個只係人類嘅語言限制

我覺得神應該知道人會行邊條，同人行咗邊條會點。
作家都做到，祂點會做唔到

佢有能力去創造
同佢會唔會咁傻仔去創造

好似係兩樣野嚟

佢知，不過佢接受，唔比呀？
（事實上佢聽不聽呢個祈禱都合佢性情和之前的約定）

有「後悔的感覺」，如果再加上「更改之前的決定」
那就是一般的後悔，認今是而昨非了

此處的挑戰是：神會錯

呢個好難避免，對於人格化既神來講
犯錯本身無咩大不了
(根本係人寫既故仔嘛)

問題係一神宗教本身唔接受神錯的可能

知即係無改變個計劃啦，唔識中文呀？

做左啦

果舊石叫中國共產黨

咁咩叫自由意志？
人只係RPG GAME入面既NPC，為何要為既定既事負上道德責任？

個情況係好似要向一個盲人證明我生得似金城武咁

so god is liar

呢題忽略左時間性
佢創造舉唔起的石頭前（而家），
神係全能係無錯

但佢創造左之後，
神就變成佢除左舉唔起佢創造果塊石外，
佢係全能。

唔比一開始就預定了：
「因為以色列人犯罪，要刑罰他們，如果摩西不祈禱，就果陣時開波，以摩西的後裔代替他們，如果佢祈禱，咁也可以暫緩刑罰（個人的最遠去到主耶穌度）。」
只能說，我本身不是無所不知的人。

如果按照聖經，成個世界係佢創造，如果佢有你所謂既中介知識，所有野係佢創造果一刻已經預訂好晒啦，所有既事件所有既罪都係佢創造出黎玩鳩d人姐。

冇呀，佢只是按佢的主權干不干涉人會走上邊一條路。
有很多人按自己本性走上死路，佢知，不過冇干涉。
有些佢主動干涉。

摩西祈禱都係佢預定左架啦。

矛盾
如果成個世界本身就係神創造(即佢可以控制所有變數) ，而神有全知能力，即係神係創造世界果一刻已經係預定好所有劇本，包括d人會做咩決定。咁何來自主權？

「懂煮所有中菜的廚師能否煮他不懂得煮的中菜？」
命題前提係有新中菜出現先得，有新中菜出現既時候全部中菜既定義已經改變左，咁個前提就唔成立。但如果所有中菜係包括以後將會出現既中菜，咁命題就唔影響前設，而答案係肯定既。

如果用呢個例子，有無神舉唔起既石頭出現，命題先可以成立，如果無人/其他野可以創造神舉唔起既石頭 咁全能就唔包括創造神舉唔起既石頭。

其實我諗本身「神舉唔起既石頭」本身就係一樣證明唔到存在既野，但「神」都係證明唔到存在既野，所以用一樣證明唔到存在既野去反駁一樣證明唔到存在既野就令人覺得有神論者自打嘴巴。我覺得就有啲夾硬。

預定都好，你仍然是運用自己的腦袋去決定你的事。
神不會主動計劃罪惡。

神有方法創造佢舉唔起嘅石頭，但同時又舉得起呢舊石，因為神係無所不能，人係理解唔到神嘅系統

Btw，聖經係人寫，神嘅形象又係人寫，以前幾多宗教戰爭出現，又有幾多利益既得者，咁都信神代表住佢地唔會理性同獨立思考，歡迎信神撚屌尻我

樓主都傻傻地，呢套理論講到口都臭，信神撚係站喺不敗之地，同佢地已經免疫咗物理學上同哲學上嘅任何攻擊

Btw，總有啲人好軟弱，要有啲嘢指示佢地人生要點行，認真反駁佢地未必係好事

不如大家諗吓你地心入邊嘅全能到底係點啦
空有一個無法運作的概念，係唔會諗得通

你都CLS
即係我做實驗，放一百隻老鼠入一隻籠，明知佢地會互相殘殺，然後話係老鼠自己腦袋去決定，可以將責任推比d老鼠？

是但啦 都無神

yes
石頭問題係計緊 inf - inf < 0 (舉唔起)

相比之下，問：
耶和華有無教摩西講大話？
因為絕對不是祭禮3日就回來
是永久離開埃及！
而且係多次在宣告十災前提多
不是偶然講句就算。

跟上面十災濫殺之嫌相同！
因為律法尚未宣告
未有律法之先，罪都不當為罪
所以十災可以空前絕後而出
過後沒有再下像十災這麼嚴重的災
只係啟示錄講到特殊情況下要降書卷寫的災
才顯出你配拿書卷、配揭開七印！

如果神係全知，係佢創造世界果一刻已經預定左而家發生既事，現世既罪惡點會唔關佢事？

too long don't read

文匯報

咁神可唔可以令自己性無能？

你同佢討論已經中左計
神學係一個 last左幾千年既龐士騙案
幾千年黎都無人核實到真假
你要證明有野不存在係無可能

Ching 佢啲邏輯唔係好掂（有嘢做唔到當係能力，全能可以有嘢做唔到）同埋冇正面回應你嘅質疑

可以慳返啲口水

舊石改名叫神也舉不起的石頭

預知，並允許了。

搬石頭砸自己的腳

咁如果神選擇要舉起呢?
如果佢選擇舉起而又真係舉得起
咁係咪等於佢創造唔到一舊舉唔起既石頭

神能夠秤起自己

可能，但點做到講你都唔明，因為你思維只可以局限係人類邏輯

信永遠都係將來式或者指未知嘅事

因為唔存在懂煮所有中菜嘅人
亦唔存在全能嘅神

同意
高次元存在根本唔可以用人類角度解釋到

量子力學

我做過呢份assignment
但係喺open ans方面
我答：問題本身有謬誤
簡單化條問題-> 神 做到 佢做唔到既事？
（做到 唔能夠做到既事）
問題本身係recursive 所以條Question有問題
利申 無神論者

你係咪弱智㗎清

不舉也，非不能也

違反邏輯姐係神可以既係惡又係善、全能同時無能、存在又唔存在
換言之姐係可以自相矛盾
而矛盾姐係荒謬
下次有耶撚同你講神係超越邏輯你就知佢唔知自己講緊咩，因為佢等於話緊神係荒謬

我唔覺
因為呢條問題本來就係
用黎質疑「全能嘅神係存在」呢個 claim
「神可否創造佢舉唔起嘅石頭」係代入緊呢個 claim嘅邏輯 黎凸顯「全能」呢個 concept係違反邏輯

又係好似樓主所講 要討論嘅就係神係咪超越邏輯嘅存在

咁你兩個係識人類？

唔明你講咩

你容唔容許一個全善全能既佛祖 阿拉 濕婆 令大家受罪

咁直接好多

其實呢啲咁老土嘅反耶問題有咩撚嘢意義

點解你會咁諗？

全能嘅神可以用邏輯去証明？

只要一開始define咗全能包唔包括做到有違邏輯嘅事，就解答到啦

1.包嘅，神就做到佢做唔到嘅事
2.唔包嘅，佢依然都係全能

神能否創造一個三角球體

如果要證明神係咪全能，咁你先要證明神存唔存在先。

有人用風同細菌或微生物等等去舉證，證明上帝條撚屌係存在，但事實證明，林奠同隻雜種都未死，所以隻撚屌上帝一定唔存在。完！

輕鬆簡單，多謝大家！

其實係命題有誤。

簡單咁講：Sims 開左cheats模式

相對被創造物而言，全能神的確是全能，衪可以創造也石毁滅任何重量的石頭，甚至創造出衪在 神世界 本應不能「舉起」的石頭

如同開左cheat將石頭重量改做無限大，玩家在玩家世界本不應能舉起，但在創造物世界，玩家只需用滑鼠drag and drop就可以「(1)舉起一塊 (2) 衪創造的 (舉不起)的石頭」

原題的根本問題在於：妄以為 全能神 的「舉」和被創造物的「舉」相同

現實上 全能神只要滿足一個條件：對其創造物的世界全能 就已經足夠被 被創造物稱之為全能神

結果係 就連上帝都唔可以做自相矛盾既事
物理法則大於上帝

自然神最高

都係邏輯問題嚟嘅

舉個例子

「神可唔可以創造一個三角嘅圓型？」

當佢有角 就已經唔係圓型啦
所以呢句嘢本身就係邏輯上出現咗問題

神可以創造任何重量嘅石頭
神可以舉起任何重量嘅石頭

「而神能否創造一舊神舉不起的石頭」就同「創造一個三角嘅圓形」一樣

呢件事 本身邏輯就存在一個問題

咁咩叫有違邏輯呢？
咁神可否創造另一個全知全能既神？
咁全知全能既神能否完全抹殺另一個全知全能既神？
另一個全知全能既神能否阻止全知全能神既抹殺？
如果唔包有違邏輯既事，咁仲叫唔叫全知全能？

全能有咩好define
要define嘅話條題目根本無討論價值
如果連人類邏輯同法則都違反唔到咁仲叫咩全能

所以有研究指：世界係程式碼既可能性達到99%
其實用sims做例子係可以好清楚解釋到咩叫上帝

佢可以整舊佢舉唔起舊石 亦可以將舊石變返做自己舉得起嘅石

Logic:
God is almighty
There's nothing God can't make or can't do
Asking God to create a rock he can't lift is impossible
Because a rock that he can't lift doesn't exist
God can't create something that doesn't exsit
Also God can't create another god
So God doesn't exist

咁全能神可唔可以造一塊係創造物世界連佢都舉唔起既石

要做好定義先。所謂全能係咩，神係咩現實上，神同全能都冇出現過，所以根本就冇答案。或者上帝根本就唔係全能，只係人類覺得上帝係全能。
唔討論上帝，或者全能本身就唔存在。正如條問題可以係，如果全能係存在，咁全能又可唔可以證明自己唔存在或者唔係全能？
所以又回到一個邏輯問題，除非可以出現一個違反邏輯又令人覺得合理嘅情況。

哩個類比有問題，因為你冇定義到乜野叫全能，
你只係將‘創造上帝不能舉起的石頭’哩件事踢出全能領域，來保持佢嘅全能性

佢根本無辦法有舉依個動作 但佢可以 「舉起」任何一舊石而無視佢舉唔舉得起依個問題

關鍵係：佢既舉既定義由根本上同 被創造物既舉 唔一樣

人傾向將所有野合理化
所有野都要解釋得明明白白
就好似一道指令咁
我認為哩樣野有趣過條悖論

唔知點解覺得呢個post好好睇

懂煮所有中菜的廚師能否煮他不懂得煮的中菜？
-> 不能, 冇呢味菜存在 -> 佢仍然識煮全部中菜
神能否創造一塊衪舉不起的石頭？
-> 不能 無論存在與否 都似乎imply 緊神唔係全能

補充多個問題，假設現在有兩個全能的上帝，上帝A同上帝B,咁上帝A同上帝B能否消滅對方且不被對方消滅呢？

依個問題同另一個常見問題息息相關：
神是全善的嗎？如果神是全善至善，為何地上會有災禍？

我既答案係：神是至善至惡，也無善無惡
關鍵都係：被創造物既價值觀根本apply唔到去創造主度

同sims入面delete左一個角色咁，在被創造物既角度好可能係至惡既行為，但對玩家（造物主）而言，根本談不上是善是惡。

我問題入邊既舉係講緊係全能神世界既舉
而唔係我地既舉

不能
同sims一樣，你只要滿足到被創造物世界既全能就足夠被 被創造物稱之為神
畢竟所謂既全能神本身都係 被創造物加比 創造主既稱號
創造主不一定需要在自己的世界全能
只需要在被創造物的世界全能就entitle

Are you fucking kidding me ?

同宗教講邏輯？

呢個係Problem of evils 的問題 淨係證明到上帝唔係全知全能全善，證明唔到上帝唔存在

如果上帝是全知 全能 全善 ，因為佢全知 一定會現在 過去 未來的evils ，佢全善理論上應該唔允許淋鄭同雜種作惡
全能即係有能力阻止

前提：淋鄭同雜種

結論一： 上帝唔係全知 唔知個evils 所以唔處理
結論二： 上帝沒能力處理
結論三： 上帝唔係全善 鐘意睇人仆街

有違邏輯：
實際經驗上嘅不可能(冇人可以5秒跑完100米）
理論上不可能（冇人可以冇氧氣情況下生存）
邏輯上不可能（畫一個方型嘅圓）

呢個命題其實都係想針對 「神可唔可以自己不能做的事」，如果你不容許邏輯上嘅不可能，咁上帝做一件衪不能做的事，係邏輯上的自我矛盾。因為你有「唔包括邏輯上嘅不可能」呢個前設，所以佢都係全能

畫一對相交平行線

咦 真係做到

#196答左

姐係對螞蟻黎講 我地就係佢地既神

其實神d嘢唔可以用邏輯黎玩，特別係耶穌個d，如果你信有神的話

唔定義只會得出一個上帝唔係全能/上帝不存在呢類結論，更加冇討論價值

我覺得上帝係一個相對概念
你係其他物種既上帝 同時擁有上帝

上帝可唔可以一直向前行
最後回到起點？

你都可以 地球係圓的

問得條問題已經假設咗神存在而且全能啦
請問邊個詞語唔定義會得出你個答案？

1.先創造“不舉石“
2.真係舉唔郁
3.令自己無不舉
4.成功舉起
Done

咁係因為你知道地球係圓
以前啲人咪又係答唔出
因為資訊唔夠

1. 選擇舉唔起即係話佢其實舉得起﹐換句說話講﹐上帝只可以創造出佢一塊「其實佢舉得起﹐但選擇舉唔起嘅石頭」 所以佢都係冇能力做到「創造出一塊佢真正舉唔起嘅石頭」同「真正舉唔起」

2. 如果你話上帝選擇舉唔起塊石頭都可以係「真•舉唔起」只要係佢突登咁做就計做全能嘅話﹐咁就太牽強喇。係咪有意識咁做係一回事﹐舉得起舉唔起又係另一回事。舉唔舉得起屬於事實層面嘅事﹐既然佢已經完成咗「舉唔起」呢個動作﹐咁同時佢就已經達成咗某一個事實﹐所以都係冇得兜。

你上邊話連人類邏輯都違反唔到叫咩全能，啫係做到就係全能啦，然反又話問題假設咗神存在且全能

你咪答咗神可以做到違反邏輯嘅嘢囉

含撚啦兩幅gif嚟

咁佢可唔可以用「人類佢石頭嘅動作」舉起一塊佢所創造嘅「用人類動作係舉唔起嘅石頭」?

呢樣唔算定義啦
全能如果有野做唔到就直接違反咗個詞語嘅意思
唔覺有必要特登去說明

望實個頭

我等緊有鹿嘅出現

睇過本書講話
只要人一日係有限既存在
人就永遠無可能理解無限
即使宜家係度討論
都係用”有限” 去砌個 “無限” 出黎
所以結論係 人能夠理解既野 全部都係有限

唔使試，用以上定義，唔止係我，所有人都可以係全能。

呢度你預設咗神唔理解被創造物的價值觀
如果依普遍理解假設神是全知全能全善 如果全知就理解上包埋被創造物的價值觀

中國可以創造一塊令神搬起石頭砸自己的腳既石頭，而最後嬴家是中國

我想問下我本來向左，跟住隔咗一陣向右係咩意思嫁？

條問題係證明「全能」呢個概念不合邏輯，而唔係挑戰神嘅能力去到邊

如果神變走自己令石頭無人舉起係偷換概念，即係舊石頭本身並唔係神不能舉起，而係無神舉起，只要神出現返，咁舊石頭係神舉唔舉得起？

另外自己舉唔起自己係物理定律嚟，好多人都有講，咁即係神都受物理限制？咁仲係唔係全能呢？

其實由頭到尾呢句係想證明「全能」呢個概念喺邏輯上有矛盾，唔係揾野嚟講，留畀大家諗諗

我個名

神係世間的創造者，邏輯是佢創造的，所以佢可以超越邏輯

冇記錯嗰的話老師喺咁駁我…

任何 x 都唔可以創造一個三角嘅圓型
但唔係任何 x 都唔可以創造出 x 舉不起的石頭

提出石頭問題嘅人，可以將論證細緻地修改
回避啲人批評佢係要求神做 logically impossible 嘅事

係順時針轉

岩岩先返睇完Psychopass season 2

圓柱體
你高一個維度就做到

唔係代表佢被困喺選擇當中
而係只佢創造出選擇

神其實只係局外者
佢根本係實質上就接觸唔到我地
神既次元同我地唔一樣 只係用system造物

我見到有隻馬

如果係game programmer，計計pi黎睇下？
就算係電腦都唔係全能

張圖係你對眼點睇
我可以做到兩邊都得

有咩問題？

1. 你唔係神，你點知佢做到d咩?
2. 如果"神"係"人"空想出嚟character，咁你講咩都可以成立(包括神係全能)。
3. "全能"呢個字係人創造，究竟可唔可以反映到真實都係一個問題。討論一件事如果唔base on logic，成個討論只係吹水大會。如果跟logic，咁我地首先就要討論世上(logically)有冇嘢係"全能"?(根本冇人解釋咩叫全能，討論係冇意思)

好似阿木咁講：做到人做唔到ge嘢就係神。咁所謂"全能"，係唔係就係單純地講緊"做到人做唔到ge嘢"?

允許？根本就係佢創造出黎啦。

咁畫唔畫到一個正芳球體？

上面見到黎三張圖係同一格黎
個作者就係識玩
用個黑影整到係前面又得背後又得
所以你睇張圖時係可以轉左轉右

嗯 我明呀 不過我一開始唔係諗著討論有冇全能嘅神
只係諗住探討吓「石頭論」有冇問題

神話試左先知，舉到就繼續搵下。
更何況宜家唔得，唔代表我聽日唔得，聽日再試。

咁就算佢對個空間做啲咩都好
佢都係舉唔起舊石喎

神點會無值價觀？無價值觀既話點會有十約？

綠線同紅線我畫上去
你自己望實中間個黑影
你以綠線方式睇佢就係背面
用紅線方式睇就係正面
個GIF Total 有34格全部可以咁畫
結果有D人就會睇到係順時
但有D人就會睇到係逆時轉

神既定義就係omnipotent omniscient omnibenevelont
所以係presupposed
當然你可以質疑神冇以上既野
咁我地都可以係神

你類比錯誤，係邏輯上全能本身就係違反邏輯。而創造石呢個例子正正係突顯呢個邏輯問題。

因為地盤工人唔係全能 所以冇討論空間

想問有無結論

兩邊都睇到 但逆時個動作體態唔自然
如果第一眼望到逆時其實代表個人睇嘢無咁仔細

神點解要做低能野

啱啱search，你係focus 緊呢個 omnipotence paradox，維基開頭都講...
它包含兩個方面的問題：一、一個全能的個體在邏輯上是否成立？二、「全能」這個用語的含義到底是什麼？

呢個就係我諗緊ge位，而我覺得"全能"呢個字有bug。根本未有一個完美logically correct的解釋。

我既理解係當神係隻遊戲既GM咁，佢都要遵從某D rules,
例如創造一塊舉不起的石頭: 石頭[重力:99999999]
你要"舉起時" <- 呢個係一個action 必定會修改某D參數，可以重力減少，可以strength加大
全能唔代表可以脫離邏輯，個個係二次元空間先做到

根本都冇人知全能係點實現
點證明上帝全能

會俾人話不斷搬龍門
將「神嘅全能」嘅定義不斷改變

冇人會覺得要包埋做到有違邏輯嘅事
但有哲學家會話，「x 造出 x 舉不起的石頭」唔係邏輯矛盾

唔係好似「造圓嘅方形」咁
「造圓嘅方形」，係任何 x 都做唔到
但「造出 x 舉不起的石頭」」，唔係任何 x 都做唔到

About Evil’s Persistence

1. If there is an all-good God, He wants to defeat evil.

2. If there is an all-powerful God, He can defeat evil.

3. But evil is not yet defeated.

4. Therefore, evil will one day be defeated.

（1）有問題嗰part係喺佢suppose有「全能神搬唔起嘅石頭」：一個同邏輯唔相容嘅概念

相反「地盤工人搬唔起嘅石頭」係一個同邏輯相容嘅概念因為地盤工人唔係全能

用返上面用過嘅同一個例子，「全能神搬唔起嘅石頭」就好似「連識煮所有中菜嘅廚師都唔知道嘅中菜」咁有問題。

不過有人留言（我已pin)指出，「石頭論」其實可以用另一個結構嚟寫，去避免要suppose「全能神都搬唔起嘅石頭」呢個概念。

咁咪即係佢本質依然全能
但係佢所控制情況底下創造出新空間（eg一間房咁，佢入去入面就有嚿石佢舉唔起，但佢行出呢個空間/間房後，其實可以成間房舉起）
從而達成佢有「舉唔起嚿石」嘅情況，但又繼續全能

我覺得可以

其實個討論點我覺得在於what is「全能」？
即係轉個問題，「假設你係全能，你可唔可以一路食飯一路唔食飯？」

而到底全能係乜嘢，其實就睇你對「全能」個scope有幾大，到底係「邏輯」內全能；定係邏輯+out of 邏輯地全能。

例如：小明喺運動方面全能，又識游水又識打波。
例如：小明個人好全能，做運動又勁，讀書又勁 blah blah blah。

個人偏向可以，因為如果我以上既講法成立，係邏輯內既全能根本唔能夠算係全能，最多我哋可以話神係我哋邏輯嘅世界裏面全能。

當然以上講嘅嘢既前提係神存在。

利申：唔信神存在

全能嘅定義係
實現全部可能
所以如果要滿足全能
應該考慮觀察者想實現嘅係邊一種可能

如果有違邏輯，咁就唔算係一種「可能」啦

咁既然不可能唔算可能
全能神就冇必要實現哩一個不可能

係呀，但唔係一件邏輯不可能嘅事

成個問題可以改成，神（或者全能者）可唔可以製造出自己舉不起嘅石頭？

「製造出自己舉不起嘅石頭」唔係一件邏輯不可能嘅事

人都做到, Möbius strip

「舉起舉不起的石頭」係不可能
就算冇實現哩個不可能
因為能夠實現全部可能
所以一樣係全能

利伸9up

你睇返樓主pin post就會知道，無論"造唔造到一個不能舉的石"，佢都係做唔曬所有logically可能ge嘢。因為世上冇一樣嘢係logically全能。

無錯，係有咁嘅分別 ：
「製造出自己舉不起嘅石頭」唔係一件邏輯不可能嘅事
但「神（全能者) 製造出自己舉不起嘅石頭」係邏輯不可能

所以呢個問題咁大爭議
有人會根據前者話，神唔係全能
有人會根據後者話，神一樣係全能

即係兩條都係掘頭路
叫上帝行

小學雞？

佢行完又屌柒佢唔講邏輯，唔科學

我覺得全能全善先係矛盾

「上帝與石頭」就係要指出世上不可能有全能嘅神，又點會拎「上帝係全能」來做前提呢

小你老母hi呀？

你理解能力差少少，我建議你上維基睇曬omnipotence paradox先。

「佢行完又屌柒佢唔講邏輯，唔科學」
你點解有咁ge結論?

就係因為上帝嘅前設係全能，先會有呢個問題出現

如果上帝唔係全能，呢條問題唔會出現

其實唔需要講神嘅定義
石頭問題有啲版本直情唔會提到神

譬如：

1) 對於任何 x，如果 x 能夠製造出一塊自⼰舉不起的⽯頭，那麼 x 不是全能x。
2) 對於任何 x，如果 x 不能能夠製造出一塊自⼰舉不起的⽯頭，那麼 x 不是全能。
3）所以，無論 x 能或不能造出一塊⾃⼰舉不起的石頭，X 都不是全能。

成個論證唔需要提到神
可以純粹針對「全能」呢個概念

睇完post先知其實係證明全能唔合符邏輯
所以一係冇神 一係神唔係全能 / 唔合符邏輯
唔係討論神係唔係全能

er 係架

只不過係得神俾人塑造成為全能
又有一堆人想推翻either神係全能 or 神不存在
所以呢條問題嘅主角先會係上帝

B) 唔係幾明 你意思係"不移動"呢個特質係假嘅?

邏輯=國安法
人類=中共

衰衰哋認咗你哋嘅所謂嘅神唔係全能咁咪得囉

係都要吹到天花龍鳳攞架黎丟

Psycho Pass

唔一定要關心神/上帝先討論呢個問題
成個問題可以視為一種類似邏輯悖論嘅問題去思考嘅

痴線 呢個係求知慾，促進文明進步嘅最大因素

咁佢自己都係冇能力舉起 唔係全能

全能本身就係矛盾
如果神創造可刺穿一切嘅矛
佢就唔可以創造無法刺穿嘅盾

其實一直都諗緊兩樣野係可以同時存在，

假設真係有個人係全能，佢係可以創造一舊佢舉唔起嘅石頭，然後舉起佢。

當然呢個情況係我地個世界觀入面係相違背，但因為我地對佢嘅解釋係全能，所以佢都可以創造一個合乎以上情況嘅世界觀出黎，令到成件事係合理。

咁佢可唔可以隊冧自己

即係上帝不舉囉屌

我只可以講，唔好將呢個問題諗得噉簡單
全能悖論係傾咗幾十年都現代都仲未有公論嘅問題

你個「全能」同omnipotence有距離，當你要改條rules先可以拎得起舊石，你已經唔omnipotence

我都係神,因為我能夠:
做做到的事
不做做不到的事

上帝是至善至惡 也是無善無惡
知道del角色對角色本身係惡唔代表對上帝而言係惡
即使理解埋角色立場好慘慘 但都係選擇del角都唔代表非善

講得幾好，呢個角度冇諗過。樓主都算係好精準咁解到個邏輯問題喺邊。 I couldn't have said it any better.

可惜你開喺連登，好多回帖冇乜質素。佢地想同你拗個問題但根本連理解你嘅論點都有困難，雞同鴨講。

咁講
上帝絕對可以創造出三角型既圓形，但到創造左出來你理唔理解到就係後話

你喺電腦到只不過係"trick"咗個既唔圓亦唔方嘅物件出嚟
你自己都識講佢唔圓唔方噉點解你會話佢又方又圓

佢劃到 但你未必理解到
唔知你明唔明我既意思
二次元生物係唔會理解到三次元，同理亦然

能夠「不能」都係能嘅一種

Quantum superposition 幫到你

你會幫program set rule令佢地唔好自相殘殺，安安份份執行既定既程序，但唔代表你kill app會有罪惡感

正如你點解會打機一樣，其實好浪費時間

冇錯 好似一有case 係答左不能就唔係全能
但上面問題 中菜廚師
given冇呢味菜既存在
我地係咪應該判斷唔到佢能或不能？
而唔係話佢不能做果味菜出黎

因為上面既不能好似同 其他case既不能有 d 唔同
（其他case 例如有 普通廚師有些他們沒能力煮既菜
呢個就好似特別case 咁
如果嫁硬話能同不能 會有混淆 唔知你講咩case

神比你強一點：
- 做做到的事
- 不做做不到的事
- 做做不到的事
- 不做做到的事

Quantum physicists:
I don’t understand quantum physics, I can only do quantum physics.

另外，我唔明西維爾理髮師點解係悖論
以我理解

西維爾理髮師唔替佢自己理髮，係冇違背佢嘅宣稱

因為佢嘅宣稱係「只會替那些不會替自己你發的人理髮」

而唔係
「我必定會替那些不替自己你髮型敵人髮型」

但係石頭係一個物質，三角形同圓形係定義問題

你拎依2條問題做比較犯左好大既邏輯錯誤

真
又例如神可否自殺？

以為佢會有咩高見
又拎埋量子力學哩啲迷信野出黎

點為之「舉起」
「舉起」對神嚟講係一種咩狀態/概念先？
重力？引力定乜嘢？
就算係人都可以推郁地球㗎
不過個距離係細都測量唔到咁解
所以用人嘅概念同知識批判一個全知全能者係唔合理
意義對佢來講係可以無意義
因為生死 時間對佢都係可以冇意義
好似克蘇魯神話所講嘅不可名狀其實係一個好相似嘅概念

咁神可否創造一個自己永遠舉不起的石囉

唔洗喇唔該

以前教庭咪咁樣去純治班愚民
毛主席咁

講開paradox，我都想講Achilles and turtle(英雄同龜賽跑，讓龜行前十米)都唔係paradox，而係conditional之下嘅真理。

佢成個推論係限制左個時間，鎖死左喺英雄追過烏龜之前嘅時間，但無限趨近於追過嗰一刻，大約就係一秒後、十分一秒後、百分一秒後咁recurrent加落去，無限加埋結果係等於第10/9秒(即追過嘅嗰一刻)

根本冇邏輯問題，係蝦你睇唔明啲數，意識唔到呢個隱含前設啫。

睇到第四頁先見到腳，對連登仔好失望

Quantum現象真係好fascinating
本科讀quantum時真係好intrigued

你指我？

存在 不存在 非存在
不可名狀係一種非存在
世上冇任何相似嘅事物可以形容
違反邏輯但係又實現到嘅我諗可以叫做非可能，人類應該理解唔到

神能否令自己變得不全能？

我覺得樓主所發現、原本「舉石論」嘅articulation當中嘅邏輯問題，都可以套入你呢套修改後嘅articulation度。

- Where God is omnipotent, a stone that he (an omnipotent being) cannot lift is logically impossible.

- Hence (2)(iii) is a false deduction because you can't deem, using logic, a being as less than omnipotent using the fact that the being cannot create something beyond logic.

- Hence, where God is omnipotent, he cannot create a stone he cannot lift. But (2)(iii) doesn't stand, and there is no contradiction against the original assumption of God being omnipotent. Omnipotent is not disproved.

同埋就算係（必定），咁佢都係至少會幫自己剪一次，然後成世唔剪。
因為一出世開始佢冇幫過自己剪，所以就會幫自己剪一次。然後剪完，因為幫過自己剪，所以唔再幫自己剪，冇衝突。

諗咗陣，面對呢個問題，神學家除咗可以spin去神可以創造事實去駁斥邏輯上嘅問題，即係引入全知同全善去claim神嘅想法即係事實去避開全能呢個概念唔能夠單獨存在嘅邏輯漏洞外，真係唔知點維護神嘅存在好。

樓主有冇諗頭試下幫神學家喺邏輯上反擊

而家講緊隻game裏面畫喎
我唔係同社game嗰個人同一次元咩

你當呢個世界係game，人類就係player，神係admin，logic就係game rule。
Admin當然可以無視rule做到任何player做唔到嘅嘢。

神可以創造一塊佢舉唔起既石頭，
再創造一個可以舉起塊石頭既人。

自由意志
個人唔舉你吹佢唔漲

非台巴打喺#271都有提出：

因為古人冇limit而個數學概念所以會卡咗喺而個情況

神能夠創造一個醜陋的美女嗎？

楊貴妃

我唔係連登仔咩

依個Case 咪係等於薛丁格的貓
石頭係處於同時舉到同舉唔到嘅形態

你一話佢舉唔到 佢就會舉到
你一話佢舉到 佢就會舉唔到

不要試探上帝，
只有上帝可以試9你地班仆街之後係天堂指住你班仆街笑

//(2)(iii) is a false deduction because you can't deem, using logic, a being as less than omnipotent using the fact that the being cannot create something beyond logic. //

無錯，會有人攻擊呢個版本下前提 (iii)係要求神做啲邏輯不可能嘅事

首先，留意：
a)「製造自己舉不起嘅石頭」唔係邏輯不可能
b)「神（全能者）製造自己舉不起嘅石頭」係邏輯不可能

因為 a），所以呢一度同要求「神製作一個圓嘅三角形」有所不同

而你似乎想用(b) 呢一點去話，前提 (iii) 係要求神做啲邏輯不可能嘅事

但再留意：
「if A, then B 」即使 A係不可能，唔代表整句條件句有問題
試考慮：「如果 1 唔係單數，則3 係正數中最細嘅單數」
呢句嘅前半部分都係不可能，但我地都可以判斷句子嘅後半部分為真，從而判斷整句句子係真
所以，單係指出前提 (iii)中嘅前項係不可能，似乎唔足以話，前提 (iii) 有問題

根本冇神

不如簡單啲問
神可唔可以打敗自己 ?

所以個問題係點樣define全能 而全能係唔需要任何例子去justify 因為佢本身個概念就係唔符合邏輯而且controversial

push

神都係it9,有冇諗過神創造世界只係just for fun,依家玩厭左就棄game

可以

sorry我講得唔好
更正

神能夠創造一個醜得嚇人的美女嗎？

We can define the barber as “one who shaves all those, and those only, who do not shave themselves”.

羅素係界定個理髮師做：一個「會幫所有不替自己理髮的人理髮，而且只會幫那些不會替自己理發的人理髮」的人

無錯，理髮師悖論其實唔係悖論，但唔係你講嘅理由
因為以上嘅定義，我地都可以論證唔存在一個咁嘅理髮師

不過，因為我地本身都唔會認為，會有咁嘅理髮師存在，
我地大可以接受「冇咁嘅理髮師存在」呢個結論
「悖論」粗疏嘅界定係，一個論證，每一步都似乎推論有理，每個前提都似乎係真，但結論就係似乎係好荒謬，衝擊到我地本身相信嘅野

不能之能

神係全能 因為佢可以定立任何規則 包括自我限制

其實咁講啦
如果係要跟「邏輯」既定儀
好多野都唔WORK
不論係咩美女定圓既三角
因根據 law of excluded middle
事物只能有「是」或「不是」兩種狀態，不存在其他中間狀態。(from wiki)

但我一直相信如果個世界 (例如game progammer)
明明個世界都已經係我定RULES.. 點解仲覺得會有野係整唔到？
只差在個「創造者」夠唔夠聰明諗到點trick 到出黎...
正如我上面果張黑影圖, 既可以係前面又可以係背面,
黎D就係個作者勁...

你用左人的角色去睇，人之所以有「有限」觀念，因為我地有限，所以先會有機會成本出來；而神本身就係一個「無限」的存在，就吾應該出現「有限」比佢，所以你係有啲矛盾。

神有無限能力，可以創造一個人(有限）舉不起的石頭。無限相對於有限，不能出現在同一樣野到。

樓主睇咗李天命？

如果你係色盲
全世界都色盲
咁
顏色存唔存在？
或者唔係上帝play左啲咩野tricks
會唔會係全世界都太低能
所以認知唔到？

excluded middle 只係話：A or not A
「圓既三角」唔係違反 law of excluded middle
if anything, 佢係概念上不可能，多於邏輯不可能

而且，有啲邏輯系統其實係唔接受 excluded middle
世上唔係得一套邏輯

李天命個石頭論證唔係好似樓主咁
李個版本係唔提及神

你說出重點

所以全能就係全能

粒子都可以同時存在又唔存在啦
又或者同一粒子同時存在兩個地方

所以無矛盾

所以人=神

暫時未諗到有咩矛盾句可以係真

神能否創造衪舉不起的石頭？
另一個問法係
全能神能否放棄全能，令衪自己不再全能？

我諗你唔明我多啲不如你睇多次我講咩
依家唔係物唔物質嘅問題
我係話呢句問題本身就係邏輯錯誤

神全能=
神可以創造任何重量嘅石頭
神可以舉起任何重量嘅石頭

呢度你明唔明

咁而「創造一舊神舉不起的石頭」
你又點樣定義佢嘅重量？咁要重成點佢先會舉唔起？

正如我個例子就係
「創造一個三角嘅圓形」
有角就唔係圓形啦 我意思係呢樣事物本身就係唔存在

但你係要捩橫節曲嘅
你話神創造唔到一個有角嘅圓形=唔係全能 都可以㗎
咁我係唔夠班 解釋唔到你聽 我認輸啦唯有

上面嘅情況
顏色會成為一種非存在
非存在係一種存在，只係人對哩種存在冇任何概念
非可能係一種可能，只係人對哩種可能冇任何概念

好似話邏輯唔會解釋啲「唔存在既野」
因為一定會有矛盾同相衝
所以只會用黎解釋啲存在既野？

提議接受矛盾句，通常都係一啲由於悖論
例如 Liar paradox
考慮：(1) "this sentence is false"

(1) 雖然奇怪，但佢語法無問題，亦唔可以話自我指涉有問題

經典邏輯入面，所有句子都一係真，一係假
如果 (1) 係真，根據 (1)嘅內容，(1) 係假。所以 (1) 又係真又係假。
如果 (1) 係假，根據 (1)嘅內容，(1) 係真。所以 (1) 又係真又係假。
兩種情況，(1) 既係真，又係假。

其中一種最常見嘅回應係當 (1) 係一種 true value gap
放棄 excluded middle
另一種回應係當 (1) 係一種叫做 true value glut (即 contradiction)，但認為可以接受

有啲哲學家認為 true contradiction 只會係好似 Liar paradox 呢類語意悖論先會出現（係由於我地嘅語言性質，我地對「真」嘅某啲理解所產生），但有啲哲學家認為現實中都有 true contradiction
Graham Priest 舉出一個例子，
一位站在門口的人，一半在門裡一半在門外
佢認為呢個情況下，「呢個人係屋內」係真
「呢個人不係屋內」都係真

其實呢個問題當年李天命大戰韓那嗰時已經有講過，
我諗呢度好多人無睇過

冇啲咁嘅事

「我銀包冇一千蚊紙存在」冇乜咁矛盾，亦可以驗證

係

想知點解量子力學係迷信

攞人類嘅邏輯去了解神 本身已經on9，你理解 你就係神啦

冇睇

「我阿媽有賓州」同「我阿媽冇賓州」冇可能同真喇卦

神係無所不在 舉乜能野
舉個簡單例子 develop一個game既it狗
可以將個game setting任改
例如改出一個不可被擊殺既npc 然後del佢

好似係叫虛詞？
例如“神可唔可以創造一個會行既死物”

兒登終於有個邏輯正常少少既人

dialetheists 唔係凡係 contradiction 都當係真
你有理據去 argue for A 同 not-A 咪可以接受兩個命題係真

空

同一樣形而上的嘢講邏輯本身就無邏輯

呢條問題我研究左一陣
最後搵到一個我接受ga答案

呢條題目根本唔符合邏輯
神唔可能創造邏輯錯誤ga野

正如你畫唔到一個三角型內角和唔係180度一樣

換句說話 你係先定義一樣野 然後要做出係定義以外
咁而經唔係本身ga定義

利申:我係相對地比較不喜歡基督教

呢個係我接受到ga答案
所以唔好質問我
哈哈

講下點睇就好
質問形式討論就免了

多謝指教

係全能依個詞 根本唔符合邏輯依套理念方式入面

呢個問題其實係一個定義問題
由於定義唔清晰，而忽略咗一啲特例
例如話 n/n = 1 in real space 咋看係true
但係false, 因為 n/n is undefined when n = 0

返正題，用返閣下嘅論證，在定義上嚴謹啲，用 set theory 定義返啲名詞，就會發現step iiib 係錯。 (因為係兩段我要用b 嚟指出)

先定義 can
for a set of action A, subject S can A iff there is at least one element in set A that S is capable.

定義 action create
For a set of object O, action <create O> = { create o for all o in O }

定義omnipotent
For universal set U and subject S, S is omnipotent iff S can do all action in U (AU)
(Universal set 嘅定義仲係數學難題嚟)

ii 我會skip, 因為我會證明前設錯誤，即god cannot create a stone he cannot lift

(Trial proof start)

assume god G is omnipotent

i) god can create a stone that he cannot life or not god can create a stone that he cannot life

since God is omnipotent, for any object O, G can lift, therefore object stone that G cannot lift is an empty set

thus action create stone that G cannot lift is an empty set.

Therefore, { A | G is capable of A for all A in action create stone } is an empty set with zero element
Therefore G cannot create a stone that he cannot lift

il) primitive is not satisfied, skip

iii) not G can create a stone he cannot lift
Therefore, create a stone he cannot lift should be excluded to actions G can do

Therefore G can perform AU (from assumption) - create a stone he cannot lift
= AU - {} = AU

iv) no conclusion drawn to whether there exist a god G that can perform all actions in the universal set.
( however, if you disprove the existence of universal set, you can disprove that anything is omnipotent )

咁神特登加個限制比自己去創做一個自己舉唔起既石 算唔算萬能

神心諗：戇鳩仔 因為我係神囉

Lm

佢創造唔到一個同時滿足兩項情境的條件就已經唔係全能啦

全能點解要取捨？

我可以做美國總統，但係我唔做

習總應該都係上帝
暫時忍耐美帝
亦可以隨時反制美帝

我都可以，創造之後去做gym掙扎下

屌你作繭自縛諗啲自相矛盾既野出黎諗扮哲學，無神論咪解釋哂

信神更加無邏輯

好型

睇到第二句已經可以唔洗睇

我想殺人時真係可以殺
上帝想做舊石時都可以造到
問題你想做美國總統時人做唔做到？

諗得太簡單無神論唔關事
成個版本可以改到針對「全能」呢個概念，而唔使講神

舉唔起同唔舉係兩個概念

話說OFFTOPIC 講一下
我之前有另一個理論
都係同邏輯或者 make 唔 make sense 有關

個題目就係「時光機」
係我立場黎講，人類係「冇可能」發明到時光機
基本上如果可以發明到，果個就真係全能上帝了
不過有人有興趣討論先再講...

我唔肯姐，點解要做？
做個打公仔仲逍遙啊

你肯時原來可以做到？
我就做唔到喇
失敬失敬

係嘎，但係我參選嗰陣會變左“不全能”

但係一日我未選我都係未來的美國總統

我有能力當選唔代表我一定要出來參選

都係嗰句，打公仔樂得逍遙

Dilemma源於有sales自吹自擂有枝好勁嘅矛同盾

提你一句

一個永遠無法證實的論點同樣永遠無法證偽

但係呢個情況下唔會假設嗰論點成立

唔駛講神，但有神論者care全能概念，因為信神全能
無神論者唔信

你原來只係想講話你可以參選總統?
但參選左都做唔到美國總統咋？
而唔係「我可以做到美國總統」？
咁係我SORRY睇唔明你一開始句意思

可以，我一日唔參選我一日都可以當選

類比

“咁佢一日唔創造之前都仍然係「全能」囉”

我唔係睇過啲咩學術研究話一定係咁
而係我理解入面 佢地想玩文字遊戲
上帝全能=你講乜套落上帝度都啱
理得你用邏輯框住有可能嘅命題
總之只要唔係你講乜套落上帝都啱=上帝唔全能

神係一種疊加態
未觀察前神同時能又不能創造一塊舉不起的石頭
所以好奇心會殺死神

薛定諤的貓

咁如果佢創造咗一個
佢永遠舉唔起嘅石頭
咁佢又係咪全能？

截止目前為止神已經被弒413次

首先 造 同 舉 係兩回事
先假設舉唔舉到一舊石頭只係關乎石頭嘅mass （或者抽象啲講 有一個“舉ability”嘅index）
C' 全能者可以造任何mass嘅石頭
L' 全能者可以舉任何mass嘅石頭
個關鍵其實係 L' 有冇可能成立

如果全能者可以舉任何mass嘅石頭 咁全能者舉唔到嘅石頭邏輯上冇可能存在 （唔"屬於"任何mass嘅石頭）（全能者搬唔到嘅石頭係empty set）
~C唔影響A

反之 如果世界設定係無限mass嘅石頭冇邏輯上嘅可能被舉
咁全能者亦冇需要能夠舉一舊邏輯上冇可能被舉起嘅石頭
（儘管全能者可以造呢舊無限mass嘅石頭）
~L唔影響A

extension:
其實又同潛能有關
借用矛盾嘅故事
如果有 可以篤穿任何盾嘅無敵矛 就唔會有 唔會俾任何矛篤穿嘅無敵盾
反之亦然
全能者造咗無敵矛 就邏輯上冇無敵盾
全能者造咗無敵盾 就邏輯上冇無敵矛
兩樣都未造出嚟時 全能者能力就包含可以造無敵矛同無敵盾
exercise咗其中一樣能力就會令另一種能力邏輯上冇可能
好似起步用咗左腳先就即係唔係用右腳起步

話時話 全能者係唔係神其實同全能呢個concept冇直接關係 冇需要將個討論拉埋神學嚟講

pin this

只要加多個人就得 果個人舉得起神舉不起的石頭
而神真係舉唔起舊石

但係任何一個情況下依然唔可以定義為全能，
李天命將神稱為至能者
即無法超越邏輯的最高能力者

好中二啊

原來你想咁玩...

A.「參選」->「成為美國總統」
你想表達「你」參選左，不過做唔到美國總統

B.「創造一舊石」->「成為全能上帝」
創造左果舊石，不過就唔再係全能上帝?

Right?

咁我想問你一下，真實世界既結果反而係...
有人參選左（TRUMP），但結果做到美國總統喎？
係咪代表有某個神創造左果舊石，都可以繼續係全能神咁解？

掃左幾頁..大部份用哲學科學邏輯切入命題
已經錯9哂..

第一：你用"能否"質疑神已經錯
第二："舉唔舉得起神自己創造出黎既石頭"呢種概念..上帝國根本冇可能有..你用凡人思維諗上帝國既事情..你唔會成功

你呢個問題係假定有神既存在先可以"繼續討論"
但如果有神既存在..呢個問題根本唔應該問得出

錯晒

“只不過當佢創造左出黎「之後」就會變成「不全能 ”

有一分鐘做唔到全能的全能的神係唔係全能啊？

無法證實唔會當係真

Matrix嘅Architect咪係神

我咪正正講緊冇全能呢樣野神係代替擁有全能嘅人吖嘛

唔係一分鐘呀
係當黎個世上
（其實唔需要係咪佢創造）
只要黎個世上有一舊佢舉唔起既石
佢都「唔再係全能」

我個答案就係答你「現在」NOW 冇黎舊咁既石
咁 “NOW” 佢咪係全能囉
有咩問題？
如果有果舊石時, 佢咪的確唔再係全能囉

而條問題本來係問「佢可唔可以整到出黎」
佢可以整到出黎呀，之後變成唔再全能咁解之嘛

乜我個意思真係咁難明咩？

即係問我
「我可唔可以殺人呀？」
我可以呀
殺完之後坐監囉
有咩問題? 定係我智力真係咁差

嗰問題答可以唔可以，都推向神唔係全能啊
可以又點，唔可以又點

我喺師兄嘅留言裏面睇到人係唔使合邏輯

不忍直視

嗰問題答可以唔可以，都推向神唔係全能啊
可以又點，唔可以又點[/quote]

一日冇o黎舊咁既石佢一日都係全能

不舉也是一種能力

我咪正正講緊完全無關係
無神論者一樣可以話：「如果有全能者，則 ...」

𠵱個問題唔係羅素解咗喇咩？

我一日唔參選一日都可以當選

又要玩黎個？
上面咪問左你囉
但有人參選可以做到美國總統喎
係咪有某個神整到舊石都仍然係全能呀你想表達？

塊石頭出唔出現來自於神的選擇

咁全能的神可唔可以選擇成為不是全能？

可以,咁神就唔係全能

唔可以，連選擇都無，更加唔係全能

好老實如果你要我PROVE 整左舊石都仲係全能
我反而PROVE 唔到囉
所以我先一整講佢整左就唔再係全能

但有人參選可以做到美國總統喎

完全唔知以上呢句想講咩

咁咪論點一致

可以呀
咁佢選擇變成唔係全能既神
有咩問題？

個意思係神未整塊石之前已經唔係全能

因為選擇成為唔係全能之後，就有機會無法再選擇成為全能

全能應該要包括未來都係全能
如果無法確保永遠全能則不可稱作全能

同至能冇關係
點解全能需要超越邏輯？

或者咁講
“可以搬一舊冇可能搬得郁嘅石頭”唔係全能嘅合理要求之一
或者如果所有石頭都係搬得郁嘅話，咁全能者搬唔郁嘅石頭係empty set，所以“全能者搬唔郁嘅石頭”邏輯上唔可能存在>“全能者造一舊邏輯上唔可能存在嘅石頭”亦唔係全能嘅合理要求
即係可以簡化石頭問題唔理“搬”

石頭問題'
全能者可以造所有(邏輯上可以存在)嘅石頭
全能者可唔可以造邏輯上唔可以存在嘅石頭？如果唔可以就係咪冇全能呢回事？
我會答話全能者唔需要有能力造邏輯上唔可以存在嘅石頭
“全能者造唔到唔合乎邏輯嘅嘢”推論唔到“全能呢個concept有問題”

所以 係“佢做唔到造/搬所以唔係全能”呢類statement有錯，而唔係“全能”呢個concept有錯

1）神既形態（form）唔係人咁，有物理形態。
2）舉唔起係一個物理既狀態，何況舉係一個動作，神既形態唔存在舉呢個動作。
3）如果基督教咁睇，神有試過以唔同形態出現過係人面前，Eg 耶穌 既故事。 如果個問題係，神有無可以造一個 耶穌舉唔起既石頭，答案係有。聖經入面好多野都係耶穌都搞唔掂（受試探）要祈禱。
4）神可以用佢既方式移動任何石頭，但神基本上無舉呢個動作。

大家都係吹下水。

無超越邏輯的能力係唔係全能？

全能需要超越邏輯咩？

需唔需要唔係你我話事

答有無呢個能力即可

超越邏輯唔係一種能力

hmm... 咁我GET 到你想講既野了
但結果就係再次去返咩叫「全能」既定義
算啦，我估我所知既「全能」同大家諗既應該好唔同

超越邏輯係一個能力

所以稱呼其為至能者

或者咁講
如果全能包括超越邏輯 咁就冇需要由邏輯嘅角度理解全能 大家就可以唔駛理呢個post

的確

結合剛剛兩位的講法，對於神係咪全能有三個答案

1. 神超越邏輯，神係全能

2.全能唔包括超越邏輯，神無法超越邏輯的情況下依然全能

3.神不是全能

去到呢個位基本上就好難再討論落去

因為基本上都係定義同觀感問題

首先，呢個陳述本身就係自相矛盾，邏輯上不成立。就好似講所有男人都係女人一樣，根本冇論證既空間。
其次，全能神呢個概念係超出經驗範疇，所以究竟佢可唔可以做到超出邏輯範圍既事，根本無從證明。
總括而言，呢個陳述係一d意義都冇。

如果一個陳述係自相矛盾，就係假
有真假之分，就係有意義

小學聽返嚟
話「重到舉唔起石」呢樣嘢係based on 地心吸力先會有
呢個係只會處身係三維空間嘅我地先會咁
而神係喺唔知第幾維空間
所以根本根本就無呢會事
大致上條友係咁講

其實呢個係本體論既問題。康德哲學基本上解決左呢類問題。佢指出理性（邏輯）只係處理經驗範圍以內既野先有意義。如果對象超出經驗範圍，理性就會失效。例如神、永恒、無限一類既問題。

你唔可以話呢個陳述係假，因為你證明唔到神做唔到超出邏輯範疇既事。

「超出經驗」呢個結論恰唔恰當，當然係要檢驗
唔係無條件康德咁提出就要接受

contradiction 就係假
呢個只不過係 basic logic
contradiction 唔會係無意義

就算以康德嘅術語來講，悖論就係二律背反
有正命題，反命題
康德都係先承認有悖論，有矛盾
先去講超出經驗
而唔係一跳就一跳到理性失效

呢個陳列，你係指緊咩其實？

陳述

矛盾並唔一定係假，康德講二律背反就係為左證明呢點。二律點解可以同時合邏輯，但又自相矛盾呢？因為人錯誤將理性用黎處理超驗對象。所以康德得出結論，理性無法處理超驗既對象。神、全能、永恒、無限等等呢類命題，都無法用理性有效處理。

其實真係全能 係可以

問題既矛盾位係「同時要舉起石頭而又舉唔起石頭」

哩個矛盾有一個非常重要既前提，就針對一個「個體」，亦都係普通人下意識認為既前提，一個「個體」要同時做到相反既野係邏輯矛盾 唔可能

一個個體唔可能同時向左走 同時又向右走

真係要同時想左走又向右走 只能撕開自己兩邊 或者有個分身 咁一個人係冇可能做到

但係 神係可以做到 如果佢係全能 型相係最基本既能力 佢只要有兩個形體 就可以同時一個向左行 一個向右行

同一邏輯 只要有兩個形體 就可以同時舉起 同時舉唔起石頭

就算再追問落去 就變左「神係全能 所以可以有兩個形體 以致無數形體」

哩個我聽過耶L講得最好既答案 避開問題既矛盾位 瓦解問題既前提

其實圓同方都係我哋定義出嚟嘅嘢，點樣為指係圓？咩嘢叫做方？將兩樣定義唔同嘅嘢結合得出係原先嘅兩樣嘢本來就唔合邏輯。如果結合左嘅話個樣嘢就唔係本身嘅任何一樣野。就好似驢同馬交配之後得出嗰樣嘢唔係驢或者馬而係騾仔。

睇到都覺得你最有道理🤣🤣

唔係好明你係 argue 緊嘅論點
你嘅 formalization 同一般邏輯學家都有好大分別

// god can create a stone that he cannot life or not god can create a stone that he cannot life//

呢個同原本嘅我論證中前提一相同
//since God is omnipotent, for any object O, G can lift, therefore object stone that G cannot lift is an empty set

thus action create stone that G cannot lift is an empty set.

Therefore, { A | G is capable of A for all A in action create stone } is an empty set with zero element
Therefore G cannot create a stone that he cannot lift//

呢部分你基本上係 argue 緊我論證嘅前提 (ii)：
If God can create a stone that he cannot lift, then God cannot do everything.

留意呢句嘅 contraposition 係：
if God can do everything, God cannot create a stone that he cannot lift,
似乎同你想 argue 嘅野一樣

而我嘅論證 (iii) 係等值於：
if God can do everything, God can create a stone that he cannot lift,
(因為神係全能，神可以製造出自己舉不起嘅石，
畢竟「製造出自己舉不起嘅石」唔係邏輯上不可能)

唔明，

1）矛盾可以唔一定係假 如果你係好似 dialetheists 咁接受有 true contradictions，但仍然有 truth value ，唔係無意義

2）提出二律背反唔係「為咗」提出超驗哲學
二律背反係一個問題，係一組 paradoxes
超驗哲學係佢對 paradoxes嘅解答
提出問題，唔係為咗證明個解答

能，咁先係神

康德嘅哲學只係其中一個 solutions咁解
係咪解決咗問題係需要檢驗
後來者亦大有人在，Hegel, Russell, Wittgenstein, ... 都有觸及到呢啲「二律背反」嘅悖論
就咁宣稱某哲學嘅講法係正確 就意思不大了

如果神可以唔理人類嘅邏輯
咁佢話你信佢就上天堂，最後你落左地獄
佢話要愛人，但係你又要害人
咁信佢嚟做乜？

Williamson 呢段野，就簡單解釋咗，contradictions 唔係 meaningless
亦都冇乜好拗，把握唔到呢點，只係對 contradictions 呢樣野有所誤解：

One student kept pressing the Wittgensteinian line that contradictions are meaningless rather than false. I kept giving the standard responses, that contradictions have true negations while the negation of what is meaningless is itself meaningless so not true, that the compositional semantics generates meanings even for contradictions, and so on, whose effect was merely to elicit variations on the same theme that did not meet the objection.

神可以整一舊石，然後將佢可以舉起呢舊石嘅能力分比某其他物體

邏輯唔足以否定全能，全能既上帝本來係超越邏輯。 當你問石頭問題，上帝會話佢會處於能與不能既疊加態，能與不能都係上帝自由控制。好比自己左右手猜包剪揼，你要求上帝可否兩邊都驘，呢個已經唔係一個邏輯範圍內既問題，所以上帝一樣會用超越邏輯既答案撚返你轉頭

但佢又會駁返你話有野做唔到唔係全能

疊加態係超越邏輯咩？

絕對係，量子世界不受邏輯法則局限，所以上帝全能係指絕對既全能，唔係邏輯範圍內既全能，你地唔好睇咁多李天命，好多野好流。

咁 von Neumann 嘅 quantum logic點計？

所以你知點解耶撚係耶撚
無腦既

知你醒啦

問題係你面嘅討論仲係維持緊上帝”可以”選擇，二擇其一

同埋依家係探討緊佢做唔做到，唔係佢做唔做
個post個大方針係佢為而能否，除非佢可以打破唔做之間嘅二元對立，但實際上可以用”做唔做”嘅方法，解決”做唔做到”嘅問題

全能本身就吹大咗
用邏輯去分析冇咩意思

明天太陽會否升起？
我信會。
未來的事 但無損人所共信。
本新神的全能這個詞彙就有定義問題
怎樣才算全能？衪能創造萬物 ？還是包括衪定義不存在的事物？

1. 我無話理性論證無意義。我係話康德哲學指出好重要一點，嘗試以理性論證經驗以外既陳述，係得唔到有意義既結論。樓主既問題就係一個例子，拗黎拗去，兩邊都無法論證誰真誰假。
2. 應該咁講，成本第一批判都係康德為左提出超驗哲學而寫。二律背反係書既其中一個部份，為左指出理性失效既情況，從而引出康德自己既主張：理性要有應用既邊界，即經驗範圍以內。
3. 康德對本體論既解決方法，當然只係其中一個，仲有好多其他哲學家用其他方法。不過康德係哲學史上，對本體論既解決有獨特地位，同當時時代背景好有關，不過呢度唔特別再講。所以講到本體論一類問題，多數都會第一個講康德。
4. 其實一睇你d回應，就知你未睇得深入，唔好拋書包啦

點解要係人類邏輯

佢果個係神邏輯

佢要制造一個違反神邏輯係冇可能
就唔代表佢唔係全能

唔好用石頭比喻

即係其實
神可唔可以創造佢創造唔到嘅嘢

根本就係鑽左牛角尖

係囉，意義先

同埋，「上帝嘅石頭」呢個矛盾正正就係由「全能」呢個概念推到出嚟

所以，「全能」係隱含矛盾

//1. 我無話理性論證無意義。//

你係冇話「理性討論無意義」，你係話：
「首先，呢個陳述本身就係自相矛盾，邏輯上不成立 ...
總括而言，呢個陳述係一d意義都冇。」

我唔清楚你指邊個陳述，
「神可否創造出佢舉不起的石？」就唔係陳述，而係問句
可能你係想指論證中某啲陳述係自相矛盾

但任何命題 係自相矛盾，就係有意義
冇意義就唔會係自相矛盾
你其他講嘅野根本唔相關
呢一點根本同咩讀得某哲學深唔深入冇關

可能你唔係想表達 某陳述 A 係 contradiction，又係 meaningless
但如果我唔清楚你表達乜

當然悖論可能涉及乜乜人類理性極限，語言極限呢啲議題
Graham Priest 本 Beyond the Limits of Thought 就係討論呢樣野
入面當然亦有一課係專講康德

但contradiction 即係有真值，有真值亦必先有意義
呢個唔係啲咩深奧嘅哲學

可能你唔係想表達 某陳述 A 係 contradiction，又係 meaningless
但如果係咁，我唔清楚你表達乜*

咁即係唔係全能

當其他人仍然喺度同邏輯角力嘅時候
我已經完美地解決左哩條19勃論
自己追故

請先閱 set theory
重點在於論點iii 是不當前設，所以無法得出有效結論
1) God can do everthing in a Universal set of Action
{God can A for all action A in AU}
and
2) create a stone God cannot lift is a non-empty subset of AU
先會得出 if God can do everything, God can create a stone God cannot lift 呢個結論
然而你無討論前設2就假定iii 成立

而 「製造自己舉不起的石」 中，根據「自己」不同是不同的概念
正如x/x 普遍成立
但0/0 不成立

再簡化啲講，因為定義唔嚴謹，所以有一啲唔成立嘅heuristic隱藏其中
(我諗唔玩用universal set以外定義 omnipotent 嘅方法，而閣下係無任何數學上omnipotent嘅定義)

就算你證明到 製造出自己舉不起的石頭 對所有 人類 係成立
你都係證明唔到對 神 係成立

都係用x/x =1做例子，所有正數都符合呢個statement
但0都係唔符合

咪即係創造唔到

你咁樣講，即係上帝點都唔係全能

因為「上帝與石頭」係一個兩難式

神可唔可以創造一塊自己舉唔起既石頭？呢個問題其實係對以下陳述既論證
1. 神可以
2. 神唔可以
可能仲有3. 神可以又唔可以

但不論我地點樣論證都係自相矛盾，又無法驗證真假，所以到頭來都係得唔到有意義既結論。你明未？
btw你講野真係一舊舊好難明。

不如問你明未？

如果一個命題係自相矛盾，就係有真假
你論證到呢個命題係自相矛盾，就係驗證咗佢係假（如果你係用 classical logic)

你有冇讀過一本邏輯嘅 textbook?或者上過邏輯堂？

我懷疑樓上講嘅"無意義" 唔係一段哲學家講嘅欠缺語意
而係指 philosophically uninteresting

但呢個理解下都係好奇怪
凡係悖論都係有矛盾，如果因此斷定個矛盾係 philosophically uninteresting 都係好莫名其妙

佢似乎 mix 咗幾樣野 無真假，不可驗證，無意義
感覺呢種路數好似睇完邏輯實證法 或者李天命本語理分析個類人

其實佢唔係一嚿嚿

陳述 真㗎 命題

其實要好好define全能先

首先全能如果當係一個set ，咁佢的member就會有所有能夠做的事

而因為不能夠的事不在全能set入面，所以就算做唔到「不能」都唔代表唔係全能，更加正正係全能定義。

定義左都冇用
如果你唔全知
你只會將一種非可能視為不可能
就好似你唔知道地球係圓
「一直前行最後回到起點」哩個非可能會被視作不可能

我講無法得出有意義既結論，係指無法判斷真假。就算一個命題係自相矛盾，只要你無法驗證，佢就依然有可能為真。
你真好煩膠，為拗而拗，愈扯愈遠

其實你應該唔使搞到咁複雜
似乎你都係想話論證中，有一個前提係要求緊神做一啲邏輯不可能嘅事
而呢個要求係唔合理

你呢種路數，我睇唔到需要用到 universal set
因為你唔會要求神要製造到好似 the set of all set

至於全能定義，呢篇文 p.6- 7 頭應該答到你：

如果我冇 get 錯，你似乎想話 "If God cannot create a stone that he cannot lift" 係 logically impossible (即使 "create a stone that one cannot life" 本身唔係一個 contradictory predicate)

我直情係承認呢一點 God cannot create a stone that he cannot lift" 係 logically impossible
所以我唔係要論證呢樣野係 possible
我係嘗試 argue 即使呢一點係 impossible，根本冇問題:

理由係：「if A, then B 」呢種句子中， 當 A 係 impossible ，呢種條件句係叫做 counterpossibles
使用 counterpossibles 本身唔係有咩不當預設嘅問題
數學家都會使用 counterpossibles
試考慮：「如果1唔係單數，3 係正整數中最細嘅單數」
你可能唔慣呢種句子，但呢句句子冇任何不當預設嘅問題
而呢句句子中嘅前半部分係 impossible, 但根本無損我地可以由此推出後半部份

神自殺死左會唔會令自己復活？

你重重覆覆返係度發脾氣唔代表有理
自相矛盾就係有真假

Tim Williamson 呢段野就係話，有學生主張 contradictions 係無意義，無真假
佢覺得錯到離譜，根本係好低級嘅錯誤，個學生係度好似你咁拗，激到佢彈起

One student kept pressing the Wittgensteinian line that contradictions are meaningless rather than false. I kept giving the standard responses, that contradictions have true negations while the negation of what is meaningless is itself meaningless so not true, that the compositional semantics generates meanings even for contradictions, and so on, whose effect was merely to elicit variations on the same theme that did not meet the objection. Eventually I became exasperated and said ‘Maybe Wittgenstein was just wrong; it wouldn’t be the first time’. There was a collective gasp of shock. I have never again witnessed such a reaction when Wittgenstein’s name was taken lightly.

唔鐘意可以唔應 自便 不過肯定你啲基本邏輯概念都出咗問題

自相矛盾好明顯係假嘅概念述句啦，點解會判定唔到？

果種所謂全能唔係成為神嘅充分條件

咁量子力學點解釋？

老實講呀 有啲人真係讀壞書 但唔識思考
一黎就拋出某某哲學家乜乜已經解決晒問題
某某哲學家梗係好重要啦
但係咪解決晒問題當然有待討論

當你指出呢一點，又講返乜乜哲學家好重要
真係晒氣，
由頭同尾咪又係想話個哲學家講咗喇
蓋棺定論，呢個問題係無意義，無得驗證

咁樣諗野，難怪連啲基本概念都亂七八糟

Given quantum uncertainty, an atom potentially inhabits both states—decayed and non-—simultaneously, seeming to render the cat (in the absence of an observer outside the system) both alive and dead. But most physicists would argue that while quantum mechanics may challenge some aspects of classical logic it does not threaten LNC. If we could in fact observe a cat, or a particle, as A and not-A at the same time, then there would be a violation of the Law of Non-Contradiction; the mere potential for an entity to be in either of two mutually inconsistent states does not in itself violate the LNC.

呢段正正解釋緊 多數物理學家唔認為 quantum mechanics 推翻張 Law of Non-Contradiction, 亦即係話佢地唔認為有真嘅 contradiction
更加唔會主張 contradictions 無真假

宜家個問題係因為假設神係全能而有矛盾。正常因假設而推論出矛盾即能推翻假設。宜家就話邏輯相容、超越邏輯。我真係唔明。

個問題正正就係講緊神係唔係全能。

貪快啫

「地球是圓」被證明
所以前行悖論合乎邏輯

概念x被證明
所以全能悖論合乎邏輯

邏輯係信仰

利伸剛剛諗嘅，9up

你同上帝都係處於微觀世界？

撇除你講嗰D邏輯謬誤, 呢個問題用QM個咩many worlds interpretation好似已經解答到, 神可創造無限可能性, 包括舉同不舉。

早期唔知有冇，後期嘅《哲道行者》有

我個post就係指緊：「假設神係全能」係唔會導出矛盾。

你就真係玩緊文字遊戲啦，樓上已經好多人講過整一粒自己舉吳起嘅石頭並冇矛盾

個問題係 神 is supposed to be omnipotent
所以先有呢個問題
如果你直接assume god is not omnipotent, then nothing to be discussed la diu

就正如你唔會問一個普通人呢啲邏輯矛盾既問題，因為佢都唔係全能 問黎做咩

例如：我喺街問人，你可唔可以一邊食飯一邊唔食飯？
我實俾人屌鳩JM9

所以矛盾係人造成 並不是神

有冇人諗過其實可以質疑前提 (i)

咁係咪姐係你講嘅dialetheism

點解 begging the question?

唔係，質疑 (i) 係否定 law of excluded middle 係呢度嘅有效性
呢種進路主張 "God can create a stone that he cannot lift" 可以既非真，亦非假

似乎呢度有啲人講嘅野 可以用來 motivate 呢種回應

話說我剛才追返晒D POST
特別係較前幾版回我果D
先講聲不好意思因前日我寫完後走左去
中間有幾位回過我POST (包括樓主） 我係冇睇到所以冇回到
到之後就直接跳左去回後期果D
所以剛睇返有幾段我冇REPLY

（以下too long 可以不 read... 同埋如果打錯字唔好見怪我懶得double check）

睇晒咁多人既見解，我只有得出一個結論... 就係我所知既「全能」係唔同你地既全能

先講下我基本上唔信有冇神 （我係無可知論者）你見我係好早已講過黎條問題同神學根本可以冇關，我可以設定我個全能神係飛天意粉（第一版有講）而我本人對這次討論一直都係以 Programmer 角度去睇，因程式員係佢創造既game 世界佢就係上帝，或者你可以諗係作家，係佢本書或漫畫裡佢就係神。所以我一直唔係好明點解你地會覺得有RULES 可以限制佢... 明明「所有Rules」都係佢「定」包括「否定邏輯」黎一條...

結果我睇返... 原來你地一直介意緊正正係「邏輯」，清楚D咁講應該係講人類自定義果條... 我一直認定全能上帝，本來就係可以打破邏輯，打唔破咁佢仲點可能係上帝！？所以我一直都用最基本去諗，點解你地會唔明我所講果D意思... 我以一個例子答：

唔記得邊位巴打講就算GAME 世界我都唔可能整到一件同時係圓又正方既物體。我初初係心諗，我係program 只需要set 個 player 「近距離睇時」display 圓，遠距離時 display 正方。咁係我個game 世界個D人睇見咪就係正方同圓囉？但後來見你們既討論，似乎係想要整一舊同時睇到係正方同圓既先算, right? 咁好簡單，我就去改個player 佢左眼睇到係圓，右眼睇到係方囉？ 咁之後一定有人話問，喂唔係喎，人肉眼睇野係會張一左一右合埋，結果應該睇左舊唔知咩。但我想話，你「人類世界」就係，但我game 世界個0101 既 player 睇野點會跟人類世界咁。因個game 世界D rules 正正係我set 嘛！所以我先一直講黎D係「Trick」
你自然會話咁結果只會「唔合邏輯」，岩，我個game 世界大把野都唔合邏輯架啦，有堆甲由放上火星再進化到人類咁然後用木棒仆鳩D人會係合邏輯既咩！？咁係書或漫畫世界，作者係神係上帝自己可以任佢設定架啦！所以我先講話上帝要「打破邏輯」有咩問題？

然後我睇到有巴打講，如果打破邏輯先解到黎條問題咁根本唔需要討論落去。另外樓主都有回我話咩改rules 唔算全能... 事實就係如果唔先去定義「全能」係點，大家既角度都唔同咁根係傾幾千年都唔會有結論啦。所以我諗都係STOP 算喇

too long don't read... 不如大家去討論時光機可能仲好D

我認為問題本身出現邏輯問題

神能否畫出一個圓的方型嗎?
神能否造出一個會說的啞巴?
神能否造出一個2米高的1米矮人?
以上神能做到嗎?若做到你能理解嗎?若做不到就代表不是全能?

全能如何定義?遺反邏輯就不全能嗎?
這是一條先預設神非全能而設計的矛盾問題,直得想清礎

點既非真 亦非假法

終於睇到個正常少少既人上面一大堆人係咁鑽牛角尖，好by你programmer個個解釋

創造到但唔創造
你可以扑野但你唔扑 =你扑唔到野？

咁你都係唔可以係個game入邊畫一個圓嘅正方形
，
「有對甲油放上火星再進化到人類咁嘅樣然後用木棍扑鳩啲人」
係合邏輯㗎 （邏輯上可能）

原本個問題係冇矛盾，個矛盾真係預設左神係全能先至出現喎

有人認為全能本質就係 矛盾 （造最強矛＋最強盾），即係石頭論

亦有人認為全能係唔洗合logic，可以同時存在最強之矛＋最強之盾，石頭論沒有矛盾。

上面有人用數學proof嘢，指樓主pin嘅 回應有問題，但如果全能嘅定義可以係無視logic（任何疊加事件都唔影響個set, 唔會創造出empty set）, 咁我哋可以點介定全能嘅set？

爭議位就係全能係咩黎。

點解要畫？我個game 全部都係0101 組成。係「game 世界」既「人」佢地就係會見到我想佢也見既任何野... 其實你有冇諗過係你一直想用「 人類世界」既rules 硬要定入我個「game 世界」？

至於甲由其實我都知你地會咁答，但係我角度睇就係「唔合邏輯」囉... 你都識講只係「可能」。咁引身就會變成「定義」咩叫「合邏輯」架喇 不如討論時光機好嗎？

1）begging the question 嘅意思，我覺得呢個解法算清晰：
：

一個論證「在前提裡偷藏結論」並不僅僅指的是這個論證的前提邏輯地蘊含結論，而是指，雖然這個論證的前提邏輯地蘊含結論，但是，如果一個人（或者這個論證的主要辯論對象）不接受這個論證的結論，他也不會接受某個（些）前提。

一個明顯的例子是，在文言文教育的爭論中，支持文言文的人可能會使用這個論證︰
減少國高中文言文必修會犧牲學生的受教權
學生的受教權不應該被犧牲
所以，我們不應該減少國高中文言文必修
這個論證是個丐題的論證，因為（1）預設了文言文必修在義務教育裡應該被維持，因為如果文言文必修在義務教育裡沒有被維持的價值，減少它就不會對學生的受教權造成損害。然而，如果一個人不接受（3），他八成也不會接受（1）預設的那件事

2）本身樓主個論證想說服人接受 God is omnipotent 係假
但如果你本身未接受呢個結論
你大概都好難會接受 If God is omnipotent, he can create a stone which he can't lift.
因為呢個前提要你接受，即使神係全能，有啲野係神做唔到

3) 有人都會質疑我個版本有 begs the question
因為：

a) If God can create a stone that he cannot lift, then God cannot do everything.

呢句嘅 contraposition 係：

b) if God can do everything, God can create a stone that he cannot lift

咁樣豈不是同樓主一模一樣？
即係我嘅版本係咪算係「偷藏」咗啲不當嘅假設？

我都係度思考緊呢樣野，但我傾向冇：

因為 (a) 同 (b) 係語用上有分別，
(a) 叫 invite 我地想像一個 " God can create a stone that he cannot lift" 嘅邏輯上不可能嘅情況，去判斷 God 係咪可以做到任何事
而 (b) 係叫我地想像神係全能，但當我地想像呢一點，如果冇其他理由加以說服我地，似乎好難係呢個情況斷定 God can create a stone that he cannot lift 為真，至少我地會覺得有點模凌兩可

呢個留俾你地想像下 只係一個解決嘅可能性

咁你呢個講法有幾有趣，遊戲入邊嘅角色睇到一個圓嘅正方形，反而寫game嘅你係睇唔到

你所講嘅「唔合邏輯」其實只係唔合常理（自然律），而唔係必然冇可能發生嘅事

你咁唔想討論呢個話題咪唔好回我，由你自己開始提出對時光機囉

「最強之矛」與「最強之盾」 係咪同 「無限重的石頭」一讓可以用數學嘅概念去dissolve個矛盾？

只要claim最強之矛同最強之盾唔係一個well defined嘅concept：就好似冇最大之自然數字一樣。

前面回應咗，見 #511

咁概然唔係well defined嘅concept, 全能嘅定義就唔包括有能力去製造最強之矛或最強之盾

神會唔會犯國安法?

諗清楚啦，創造一舊自己舉唔起既石頭有咩矛盾？
唔係個問題有矛盾，而係全能呢樣野本身就有矛盾。

我係唔係唔想討論
因事實大家都知個結果
就係我只會一直用「trick」去答你
我一直著重個點係「GAME 世界裡面」
因你如果指我因我本人「唔係GAME世界裡」當然睇唔到
但如果我「GAME」裡面有一個charactor 代表我呢？
咁係game 世界裡面「果個我」一樣可以睇到, right?

因為大家係全能係邏輯都唔統一前題下
你覺得會得出大家認同既結論？如上面好幾住巴打都講再傾都冇意思

正如我初初所講，我所認知既「全能神」本來就係會打破邏輯
咁我所講既任何點你係要「合乎邏輯」之下都唔可能會接受到

(成鬼日用錯reply 再re)

我係唔係唔想討論
因事實大家都知個結果
就係我只會一直用「trick」去答你
我一直著重個點係「GAME 世界裡面」
因你如果指我因我本人「唔係GAME世界裡」當然睇唔到
但如果我「GAME」裡面有一個charactor 代表我呢？
咁係game 世界裡面「果個我」一樣可以睇到, right?

因為大家係全能係邏輯都唔統一前題下
你覺得會得出大家認同既結論？如上面好幾住巴打都講再傾都冇意思

正如我初初所講，我所認知既「全能神」本來就係會打破邏輯
咁我所講既任何點你係要「合乎邏輯」之下都唔可能會接受到

人類邏輯
知，所以能
不知，所以不能

神邏輯
全知，所以全能

人類
不知
舉起舉不起的石頭
所以
人類
不能

唔使咁複雜，用量子領域就解到。兩種狀態同時存在。

多謝你條link

既真 亦假 同 既非真 亦非假 equivalent?

矛同盾用兩個possible world可以睇到
製造咗無敵矛就喺呢條時空線上面唔會再有“有無敵盾嘅possible world”
製造咗無敵盾就喺呢條時空線上面唔會再有“有無敵矛嘅possible world”
但係一日唔用個ability造無敵矛或者無敵盾，兩件無敵嘢所屬嘅possible worlds都仍然係有可能發生

換返落石頭
先當全能者可以創造任何mass嘅石頭同埋有無限嘅energy去搬石頭
無敵矛：搬石頭energy係無限所以任何石頭都搬得郁 vs
無敵盾：石頭mass係無限所以任何能量都搬唔郁舊石
假設有呢舊石頭， 搬唔郁一舊邏輯上冇可能搬得郁嘅石頭係咪imply全能有所欠缺？如果你認為係，表示你覺得全能要超越邏輯，否則做唔到邏輯上冇可能做到嘅嘢根本唔entail全能本身有矛盾
假設呢舊石頭邏輯上冇可能存在 咁造唔到邏輯上冇可能存在嘅嘢亦唔entail全能有矛盾

所以我覺得合乎邏輯嘅全能並唔係石頭問題challenge到嘅concept

正因為神係全能呢個條件 所以呢題先有矛盾
咁有咩問題？
我一直都係咁理解

係你根本就唔識
然後又冇research
然後又自大到憑你自己嘅猜測去理解
根本個問題唔輪到你定義咩係全能

我定義「我自己認為」既全能意思都唔得！？
係我立場係我既「game 世界裡面」裡面果個「我」就係全能
因係果個game 世界裡面所有rules 都係我寫出黎任我改
好老實我反而唔明點解你地個神竟然會受人類設計既rules 所限
咁都算係GOD咩？

利用「你可以喺你寫嘅game入邊做打破邏輯嘅事件」嚟類比
「上帝可以喺人間做打破邏輯嘅事」

但係其實你喺game入邊都做唔到邏輯上不可能嘅事（或一嘅正方形）

你話遊戲裏面嘅角色係唔會睇到一個咁嘅圖形，但係你唔覺得咁樣講好牽強咩，我相信係你腦海裏面都諗唔到呢個圖形係點，
，

我嘅結論係：，
你喺game入邊都唔可以做邏輯上不可能嘅事，所以你個類比論證係唔支持「上帝可以喺人間做邏輯上不可能嘅事」呢個結論

亦即係你成個論證都站住腳

搬得到所有嘢嘅力量
vs
唔會俾任何力量搬得郁嘅石頭

有位巴打上面講到寫game
全能者用force=無限嘅時候，一舊mass=無限嘅石頭會唔會郁？

有人應該呢個只係語言遊戲 係問題本身有問題
According to Alder, the scientist's answer to the paradox "What happens when an irresistible force is exerted on an immovable object" is that the premise of the question is flawed; either the object is moved (and thus the object is movable), or it is not (thus the force is resistible)

個人認為define呢個scenario舊石郁唔郁都好，都影響唔到全能呢個concept（有邏輯上嘅限制,但係全能者都仍然係全能因為佢做唔到嘅嘢唔係因為佢缺乏某樣能力）

咁initial singularity一樣不可證偽

其實我真心唔明點解我個programmer 論理咁難明
有冇睇過matrix? 黎部戲已經正正係最接受我想表達既野
你要記住「game 世界裡」同「game 世界外」係兩個唔同世界
所以先有我所講「GAME 裡面個上帝」一定係唔受GAME 外世界既邏輯所限，除非你個GAME 世界係要一定跟返GAME 外世界既設定...

從來神只有一個
係死神 夠鐘就會帶你走

Matrix有邊一part有人做咗啲邏輯上不可能嘅事？

喂，唔係辨法喎，truth value又唔夠人熟，量子力學又唔夠人熟

見到個right笑出聲
wrong晒呀大佬

咩睇到左眼正方右眼圓
唔係講馬感官上嘅圓方呀
講緊一個數學上能唔能夠創造一個圓嘅方呀

基本上好多宗教都有“全能”呢個邏輯問題

又去返我同一個結論...
你地咁耐都仲係明唔到我想要表達既意思
「GAME 世界裡面」個RULE 係proammger 寫呀

我簡單問你一句：係我個GAME 世界
我寫話 1+1 = 3 得唔得？

programmer

1+1=3當然冇問題

但係喺你個世界可唔可以1唔等於1？

再者如果你個世界1+1=3，噉你唔修改rules 嘅時候，可唔可以1+1唔等於3？

玩21點時 A牌係 1 定係 11？

你收皮啦,不斷問呢D低能問題咪即係你唔知個問題challange緊D乜
學術問題爆句As I like出來,你鍾意咩都得架,不過無學術價值
你鍾意太陽由西邊升起都得但聽日太陽都係由東邊升起

事實上數學本身都仍然有好多呢D未解悖論,唔係空想出來
例如Hilbert's paradox of the Grand Hotel,而最終亦都由數學家嚴格證明成立

如果你21點條rule係A牌可以係1或11，噉你唔改條rule嘅時候，Ａ牌可唔可以係1或11以外嘅點數?

啱啱追咗post，或者我試吓答你點解我哋咁執著於邏輯。
因為人要得到某一知識嘅大前題就係要理解佢。
例如：呢個世界存在人類可知嘅科學知識嘅大前題就係呢個世界嘅現象係有規律、可預測的 [*1]。

而合符邏輯正正就係一個必要條件：一個陳述可以成為知識嘅必要條件。
如果有人提出一樣嘢係脫離邏輯嘅範疇，咁我哋冇可能有意義哋討論佢。對於呢啲脫離邏輯嘅事物，而最合理嘅做法就係唔理會、當唔存在。因為如果我哋要理會脫離邏輯嘅事物，咁任何人任何時地都可以其求提出無限樣嘢出嚟，令我哋必須無意義討論或荒謬哋接受所有呢啲脫離邏輯嘅事。

回應返你問我哋可唔可以喺matrix裡面define "1+1=3"：
如果"1+1≠3"喺呢個世界係可以用邏輯導出[*2]，咁你係唔可以喺matrix裡面define"1+1=3"。因為"1+1=3"喺呢個世界係表達緊一個概念，而當你以為你喺matrix裡面define咗"1+1=3"嘅時候其實你係改變咗game裡面"1+1=3" 嘅概念。

同樣哋，即使你喺matrix整咗個npc近睇係圓、遠睇係方嘅物體，呢個物體已經唔係「又方又圓的形狀」嘅概念。

[*1] in case of Quantum Mechanics, this still holds for we can predict the opportunity distribution)
[*2] Logicism is the thesis that Mathematical asthmatics is a subset of logic, but logicism hasn't been proven successfully.

點prove佢係舉唔起定唔想舉

我用universal set 唯一原因係要將個定義放入 math space, 用vaque language space做定義會有歧義，導致得出不當推論

iii) 之所以係不當前設，係因為前者並無得出後者呢個結論
邏輯上有一樣嘢叫「Vacuous truth」（都係要用到set先講到）
即係 { god can e | for all e in the possibility that god create a stone that he cannot lift }
係both true and false
如果你混淆咗 can 喺 the set represented by action A 同 an element in action A 嘅分別，就會得出god is omnipotent 係contradictory 嘅結論
但係，omnipotent 係 can do all "elements" in the set of actions
ii 同 iii can 個object 係個set
係數學上並不等價，只係缺乏可以代表當中差異嘅詞彙
所以 iii 係不當前設

根本就無合乎邏輯既全能
用無敵既矛同盾做例子
全能的定義本身就代表可以創做任何事物，當然一定包括無敵既矛或盾。
然而當全能既神創造出左無敵既矛。就代表神係邏輯上唔可能再創造無敵既盾。呢個已經代表所謂全能本身就有邏輯上既矛盾。

問下口交部
神會否搬石頭砸自己隻腳

知，就會合邏輯
人識飛合唔合邏輯？
你會話合邏輯，因為世界上有飛機
但喺未有飛機之前就唔合邏輯
「舉不起的石頭」其實都一樣
只係作為例子非常極端

唔肯定咁答得唔得：

如果有人答「能製造無敵矛」同「能製造無敵盾」都唔係達成「全能」嘅必要要求，因為「製造無敵矛」同「製造無敵盾」就好似「寫出最大的單數」和「寫出最大的雙數」一樣唔係「全能」嘅要求。

用另一比喻：
神創造唔到「高過所有男仔嘅女仔」，亦多創造唔到「高過所有女仔嘅男仔」，因為given任一高度嘅男仔，神可以創造高過佢嘅女仔，反之亦然。但由此並唔足以推斷神唔係「全能」，因為「全能」只係要求可以創造任何高度嘅男仔/女仔，而唔係最高嘅男仔/女仔。

個例子可能舉得唔係幾好
因為如果人見過雀，蝴蝶
人就會有概念

你應該搞亂咗physical facts 同 logical facts
Physical facts係指只限呢個世界正確嘅陳述，但你能夠想像喺另一個（假想）世界呢個陳述係錯誤。
但logical facts係無論如何都想像唔到係錯唔嘅事。以「不能畫出方圓」呢個概念做例子，你係冇可能假想出喺任何世界呢句陳述係正確。

矛同盾唔可以同時發生唔代表本身可以造呢兩樣嘢有問題
你今朝出門口可以用左腳先 亦可以用右腳先 但係唔代表你可以同時兩邊都用
你actualize咗其中一個就之然invalidate咗另一個選項

全能者可以喺possible world #1造無敵矛，喺possible world #2造無敵盾 只不過喺#1唔會再可以有無敵盾 #2唔會再可以有無敵矛

你一日未出門口 你兩隻腳都有機會係第一隻出門口嘅腳

咁只係佢選擇唔舉起舊石，
而唔係創造到一舊永遠舉唔起嘅石頭

咁係因為我地對「舉起舉不起的石頭」完全冇概念，無法想像唔代表不可能
用返前文嘅講法我會稱之為「非可能」(未來可能)

都係返去“需唔需要能夠造唔合乎邏輯嘅嘢”度
造咗無敵盾 就唔會有邏輯上再有無敵矛嘅可能 （除非無敵盾其實唔係無敵）vice versa
喺所有能力呢個set入面已經冇咗造另外一件無敵item呢個可能
做唔到邏輯上冇可能嘅事並唔影響全能呢個concept，全能者仍然可以做到邏輯上可以做到嘅事

咁佢可唔可以創造一舊佢永遠舉唔起嘅石？

全能呢兩個字係定義上已經唔合乎邏輯啦，你所謂「仍然可以做邏輯上可以做到既事」係你自己加入去既限制，如果有呢個限制其實已經唔算係全能啦。

咁你一開始define全能要違背邏輯嘅話 你個version of全能就自然係會違反邏輯㗎啦
點解要定義全能包括一啲唔合乎邏輯嘅要求？
根本係begging the question

假設如你所講全能可以違反邏輯嘅話 咁違反咗又so what? 對人類理解全能呢個概念冇任何幫助

或者你俾個proof去prove“全能者如果唔能夠做到唔合乎邏輯嘅事就唔係全能”？

殺人犯真係有可能係善
要睇埋背後個動機

同其他例子嘅唯一分別係「舉起舉不起的石頭」觸及二律背反
能／不能
由於哩個思路唔存在絕對不可能，即係由始至終只有「能」
所有現象都係可能或者非可能
而「舉起舉不起的石頭」屬於非可能，未來會轉變成可能，同二律背反相容

或者你點prove “全能者唔可以做到一啲邏輯上做唔到嘅事”imply全能唔合邏輯？

如果可以超越邏輯 咁“唔能夠做到一啲全能者做唔到嘅事”並唔能夠限制全能者嘅能力，所以全能者連佢做唔到嘅事都可以做到（例如舉起一舊連佢都舉唔起嘅石頭）

好似聽過係因為亞當、夏娃偷食咗禁果（分辨善惡樹的果子）。
先令人會有犯罪的念頭

其實如果有一舊邏輯上舉唔起嘅石 咁造到出嚟而全能者可以舉到所有邏輯上舉到嘅石頭 全能者就算永遠舉唔到嗰舊冇可能舉到嘅石都係仍然全能 冇矛盾

要有意義地討論有冇全能嘅神(或全能嘅個體)，「全能」呢個字一定只可以定義「可以、且只可以做所有與邏輯相容的事」。

點解唔可以定義佢為做到超越邏輯嘅嘢？

如果有人話「世上有全能的個體」係指緊「世上有能做出超越邏輯的事的個體」，咁我哋係冇任何辯法、亦冇意義去辯證呢個陳述係正確與否，因為我哋要推斷正確與否只能夠用我哋能夠明白嘅邏輯去做。

相反，如果有人指「世上有全能的個體」係指緊「世上有能做出所有與邏輯相容的事的個體」，咁辯證呢個陳述就變得有意義。我原po所寫嘅石頭論係其中一個試圖利用歸謬法去辯證呢個陳述係錯嘅，同時我喺原po就指出點解呢個石頭論犯咗邏輯錯誤。而我pin嘅comment就係嘗試用另一種方式去得出「所有個體都不能做出所有與邏輯相容的事」---即「沒有個體能做出所有與邏輯相容的事」。

如果上帝創造咗無敵嘅矛
再創造無敵嘅盾
再加上磁石同性相斥
令矛同盾永遠都接觸唔到對方
咁世上咪可以存在無敵嘅矛
同時亦都存在無敵嘅盾囉

如果上帝擲公字
會係公定字？
我唔認為我地可以睇到違反二律背反嘅結果

唔洗prove 呢個唔係重點
個前提就係如果神係全知全能
佢造唔造到舉唔起既石頭
唔想舉姐係舉得起同舉唔起其中一樣
舉得起=造唔到 舉唔起=做唔到
命題成立既話想唔想舉個答案都係肯定既

全能既能包括既「全部」係乜野
無敵矛同無敵盾本身意思上係有矛盾既
而現實上呢樣野亦都唔存在

既然呢樣野本身就唔存在
咁呢樣野本身就唔屬於係「全部」入面
所以用呢樣野證明神唔係全能係無效

人都係唔識飛
識飛既係飛機

另一樣野係
用一樣野出現之前唔合邏輯
同證明所有野都會出現 係無關係
唔係極端 而係唔關事 極端唔得係用黎形容兩樣無關連既野

講到尾大家都係用緊兩樣有矛盾出現既野去證明全能係唔存在

但而兩樣有矛盾既野本身本質係唔存在，如果存在就無矛盾

但一樣唔存在既野又點會入到「全能」既範圍，就好似係雙數入面搵單數咁，而呢個比喻入面雙數就等如我地既世界，你係唔會搵到單數姐係唔會搵到呢個世界屬在既野。

係雙數入面唔存在單數，但單數係數字係存在既，但係唔會係雙數入面搵到，你prove到雙數入面無單數亦唔代表單數唔存在，正如你用呢個世界唔存在既野去prove全能唔存在。

所以唯一有效既prove就係神造/做唔到世界可能出現/人做到既野，你可以用如果神係全能既佢可以xxxxx去證明，但神可以選擇做/唔做，所以你根本反駁唔到，呢樣野本身就唔係可以prove到既野，所以無論用咩方法去prove都唔可以做到valid prove，呢樣野本身係邏輯上就唔係一個有效既命題。

所以話有人搵到方法邏輯性去反駁神係全能根本懶醒。一個唔符合邏輯學既偽命題，你又點靠邏輯去證明/反駁神係全能呢。

佢可以創造到舉唔起嘅石頭已經都係高等過我地

講到尾大家都係用緊兩樣有矛盾出現既野去證明全能係唔存在

但而兩樣有矛盾既野本身本質係唔存在，如果存在就無矛盾

但一樣唔存在既野又點會入到「全能」既範圍，就好似係雙數入面搵單數咁，而呢個比喻入面雙數就等如我地既世界，你係唔會搵到單數姐係唔會搵到呢個世界唔存在既野。

係雙數入面唔存在單數，但單數係數字係存在既，但係唔會係雙數入面搵到，你prove到雙數入面無單數亦唔代表單數唔存在，正如你用呢個世界唔存在既野去prove全能唔存在。

所以唯一有效既prove就係神造/做唔到世界可能出現/人做到既野，你可以用如果神係全能既佢可以xxxxx去證明，但神可以選擇做/唔做，所以你根本反駁唔到，呢樣野本身就唔係可以prove到既野，所以無論用咩方法去prove都唔可以做到valid prove，呢樣野本身係邏輯上就唔係一個有效既命題。

所以話有人搵到方法邏輯性去反駁神係全能根本懶醒。一個唔符合邏輯學既偽命題，你又點靠邏輯去證明/反駁神係全能呢。

我諗大家讀logic就算唔係第一堂，讀到proposition都會講到證明神存唔存在一個有效既命題啦

既然本身命題唔岩，你argument 係valid都prove唔到係true啦，既然prove唔到true，大家又何必執著係argument 係咪valid到呢

你要明白「舉起舉不起的石頭」唔合邏輯，係因為人類無違反二律背反嘅經驗，自然就無概念
所以我之前忽略佢本身嘅矛盾性，單純視作一個極端不可能

咁佢就造唔到一舊佢舉唔起㗎啦

你用可能唔可能黎做標準，都唔合理，如果係咁所有肯定同唔肯定既野都可以成為極端。先唔講呢舊石頭係咪二律背反同影唔影響全能既範圍，因為要開始呢個討論之前，你用可能性黎做指標已經唔係deductive argument唔洗向呢個方向肯落去，咁你係想講啲咩

「舉起舉不起的石頭」唔係不可能

論證

石頭問題係唔能夠反證神非全能

假如神係全能 喺石頭問題上
邏輯上最理想嘅全能:
佢能創造所有石頭 而所有石頭佢都舉得起
唔能夠創造舉唔係嘅石頭 唔係一種"無能"
例如我跑得好快 我唔能夠跑輸比任何人 唔係一種無能

利申: 非耶
我認為人嘅自由意志 同上帝全知先係矛盾

只要人不進行觀測
上帝可以舉起舉不起的石頭

全能既神可唔可以違反邏輯

呢句premise係false
睇黎ching係黎搞笑

神係全能嘅，所以神可以創造一塊佢舉唔起嘅石頭，但佢創造咗呢塊石頭之後，佢唔再係全能，所以佢唔再係神

證明唔存在嘅野存在難啲，定證明存在嘅野唔存在難啲?

你永遠唔打開隻手
就唔係公，亦都唔係字
錯喺邊

等等先，係你未搞清楚之前唔好再開另一樣野去論證你上面句premise。

人觀測同上帝可以舉起舉唔起既石頭兩樣野係無關係。如果你想用量子力學去論證兩者關係既話。請。

邏輯上前者唔係proposition，後者係false statement

其實全能咪即係乜都得，咁應該超越羅輯嘅野佢都得啦，佢可以整粒佢搬唔起嘅石頭，而佢搬唔起舊石就肯定唔係全能啦，咁樣即係概係全能又唔係全能啦! 咁樣佢應該同時有兩個態!呢個應該係量子物理學嘅野黎喎

無法創造：公
創造+舉不起：字
創造+舉起：？

如果打開
50%公，50%字

暫時唯一解係永遠唔進行觀測
話唔定將來有其他可能，未知

其實好多野羅輯係處理唔到，但係羅輯係可以解決好多問題

其實量子物理呢樣野根本唔知點去理解，不過我諗schrodinger’s cat個比喻都幾差。量子力學以我所知只係會係非常細既世界發生，我知道既應用最大size既係isotope所以話一隻貓可以疊加態隻貓真係有待實證。

另外同時搬得起同搬唔起，同搬起一舊搬唔起既石頭已經有分別。

秒

悖論成立條件係公或者字
貓箱非公非字，所以悖論不成立

Ching都話你黎搞笑，話左唔好用呢個例子，仲要講話唔定有其他可能性，我解釋比你聽。

係呢個例子觀測係無影響，係你開之前向上果面已經肯定左，你望同唔望只係你知唔知既分別。

唔知你想點論證但量子力學係size咁大既世界係唔work，就算work，觀測有影響係真係對結果有影響，唔詳細講，簡單黎講未觀察係波既結果，觀測既時候就變左粒既結果，呢啲先叫影響。

Ching可以繼續用量子力學論證

ching 雙縫實驗都唔係二選一啦

其實我覺得語言本來就係一種好癈工具，就攞全能兩隻字黎講，每個人嘅認知都唔一定一樣，仲要加埋神呢啲概念黎講，咁果個神係物質世界定唔係物質世界嘅先，講呢樣野之前有無人有共識先，如果佢唔係物質世界嘅咁，我地所認知嘅唔係物質世界係咪同一個款先，如果係咁基本上係牛頭唔答馬咀

將銀仔換做電子囉
一樣可以將實驗結果控制喺A或B
你唔觀測就係非A非B
而觀測必然會影響實驗結果

呢個就係意義分析嘅重要性，釐清關鍵言辭嘅意思，[left]

就算語言真係廢都好，人類都靠佢去思考/溝通而獲得好多寶貴嘅知識

其實你知唔知貓箱係點黎

其實電子嘅運動模式都係理解唔到囉

係，响呢個時空也只能用住先

Ching你點論證舊石頭呀，size都唔同，你個AB係指乜呀唔係指乜都岩架喎，師兄唔似有讀過qm，觀察影響結果唔係必然，好似coins咪唔岩，上面咪講左，你換做電子咁你換番做石頭咪唔岩囉，講真你用相對論講去到咁既size舉起同舉唔起都係睇邊個角度都仲合理，講qm簡直係廢話。

睇黎ching係黎搞笑，我廢事覆你。

你直接講啦，講埋啲廢話

用理性的法庭去審判神性,並將神性排除在合理性之外

不合理性的神性是被理性排除在合理性之外的神性

屌 講埋比你聽schrodinger係佢晚年都話隻貓比喻得唔好用左macroscopic既野去解釋qm等你係到扮深藏不露就算你知隻貓點黎都睇得出你無料到

其實宏觀一樣可以有量子效應，你可以自己google返
加上你都只係預設上帝係宏觀世界嘅一部份
貓箱本來就係微觀5050，其實你照代入返就得，唔明你講雙縫jm9

所謂啟蒙=殺死上帝

SRY回得有啲亂，因為你真係1999

樓豬邏輯謬誤
神舉不起的石頭已經違反咗神是全能嘅假設
你硬係屈佢有樣嘢做唔到為前提 再反駁番佢有冇可能做唔到呢樣佢做唔到嘅嘢 =logic fail
拉

討論緊全能啵, 關人目前未證實到quantum superposition係macroscopic objects work唔work咩事? 大把野人類未證實到。唔通全能既神唔可以做無限個宇宙/空間存在無限可能性?

首先你係推緊唔係拉緊

其次你講嘅嘢咪係我個原po講嘅嘢囉，唔係咩？
我只不過係再用埋sentential logic system 同埋加多啲解釋

btw 我pin嘅comment就係提出咗有另外一個方法唔駛假設有粒「全能神舉唔起嘅石頭」

你係咪完全冇睇內文淨睇題目

我覺得全唔全能係每單case黎睇
創唔創造到->yes
舉唔舉到->yes
但唔可以2種case連埋一齊講
再拉

你仲係推緊 我幫你拉

無話唔可以，你睇我再上啲我已經無否定神既全能同範圍，但用qm去證明未觀測之前神可以舉起佢舉唔起既石頭就唔岩，我話神係全能係logic上prove唔work，佢就話舊石係二元背反係可能其實對個prove已經無幫助，然後佢用qm去prove未觀測之前神可以舉起佢舉唔起既石頭，咁咪prove唔到囉。

不如咁講 要完美破解呢個講法 只用被動方式
可否創造一個屌唔到既女人
可以 神創造人係自由意志 個女人唔想比佢屌
同理 舊石唔比佢舉 唔係舉唔起
咁姐係唔係舉唔起 係舊石唔比佢舉令佢舉唔起
因為神不能操控人意志 但站於神既角度 佢本質係全能
又得唔得？

係用疊加態令到其他兩個可能唔成立

哦，原來全能嘅意思係唔包括「能夠創造任何石頭」或者「能夠舉起任何石頭」

咁你論證到舉起舉唔起既石頭係可能未？
我無預設呀唉cls叫你論證你用啲講唔到關係既例子，個論證又出唔到黎，個雙縫係同你論唔係得2個可能性不如當你qm岩你快啲出曬成個論證「未觀測之前神可以舉起佢舉唔起既石頭」

未觀測之前神舉起左佢舉唔起嘅石頭
有咩要證請問

你話係就係咩唉 應你係我唔好彩

邏輯係人創造的

當rules改變 則石頭不再喺舉不起石頭
當成舉得起石頭 個一個時間點則是舉不起石頭 則不全能

神創造所有事情，即包括邏輯，而人都係神創作的，人係發現邏輯，因其一早存在

Nope, 人既邏輯等同用人既角度看待萬物

唔同語言既使用者之間既邏輯已經可以唔同，仲未計啲貓狗等等既動物既邏輯同人唔同

所以人發現邏輯呢個講法係唔成立

上帝可能創造一舊佢舉得起又同時舉唔起o既石頭

Strong post LM

omnipotent =/= all powerful
呢句係我哲學professor 既答案

智慧設計論？

講左咁多頁 不如我比個結論做總結

石頭論無法證明神非全能

完。

如果好似game咁
神係石到附加屬性：不可能被舉起
之後你笑尻佢舉唔起舊石
佢就取消返個屬性再舉起

算唔算破解到個問題

你呢個講法即係「神能夠創造任何石頭」同「神不能舉起所有石頭」

所以，神不是全能的

要「取消返個屬性在舉起」

即係「有一種屬性嘅石頭神舉唔起」

即

「神不是全能的」

照他的講法 所有valid arguments當中 只要你唔認同前提 就係begging the question
咁 begging the question因對象而定

如果唔接受if god is omnipotent, he can create a stone which he can’t lift為真
除非佢唔認同 excluded middle
否則佢認為呢句為假
即認為god is omnipotent為真, he can’t create a stone which he can’t lift為真
所以 god is not omnipotent

其實個問題可以簡化為 - 全能神可否令自己不再全能？

假設神可以令自己不再全能，但這也不等於祂不是全能，全能與否的選擇權在祂手中。。同樣道理，如果神做了一塊祂不能舉起的石頭，祂就不再是全能了。

所以答案是：yes, God is omnipotent, unless he does something that make him otherwise.

我是全能的，
而且我決定限制了我自己的全能
所以我溝唔到女、DSE 0分，都不能否證我的全能
因為那是我對自己的限制

所以，你接受我是全能的？

耶神能否赦免一個不認耶子為救主的人的罪？

有能力做但選擇唔做
咪即係舉到囉，咪即係創造唔到一塊舉唔到嘅石囉
咪撚攞咩扑唔扑野出嚟做例子以為好醒，柒撚到

人地個概念就係指出時間係離散唔係連續呀

如果時間係連續，可以無限分割，咁就永遠追唔上。

你咪搵左個答案出黎囉

條問題本質上係一條集合論黎，用黎邏輯上證明集合論係唔完整

以前我認為呢個可以檢測到，但是我而家認為不可能。
假設神創造一塊人類絕對拎不起的石頭，然後騙你它拎不起。你可以測試到??
然後佢實際又可以拎得起，又可以證明佢係無所不能。但係你又證明唔到它之前的確係拎唔起。
咁所以你拎一個連你自己都證明唔到的問題去考人，你最後都係繞不過神話有光，就有光呢句屈機的說話。

"首先，「創造一塊神舉不起的石頭」裡面嘅「神舉不起的石頭」已經presuppose咗有嘢係神造唔到。利用呢一句去推斷出「神有嘢造唔到」呢一個結論有機會係circular reasoning."

都唔知講乜尻，句子入面咪加左"能否" 囉豬西

我叫你係咪食屎大，係咪presuppose左你係平時都會食屎

1) 我已經指出 formalization 唔係問題，
基本上，大部分 logic 嘅 model theory 都係用 set theory
問題係你嘅 formalization 某程度係一般 logicians 都未必會接受
以下講下你嘅 formalization 會遇到嘅問題：

a) Universal set:
大部分嘅邏輯哲學家都唔會用一啲好似 universal set 咁嘅野
除非佢地本身係採用一啲包容 contradictions 嘅邏輯 (e.g. paraconsistent logic)
如果你係採用 classical logic，用 universal set 就大有問題

b) Subject S嘅問題：你嘅定義另一個問題 你寫 subject S 同 a set of action A 咁
呢度嘅寫法有啲 sloppy
因為 S 唔係一個 set

你應該係有 a set of subjects/individuals，即使係得一個 subject
（當然，如果你呢個 set 包括一個 agent 叫做 god，相信無神論者唔會接受，所以一般嘅處理會整一個 predicate G, 寫做 if x is G, then ...
而唔會咁樣直情用 god 做一個 subject )

c) 如果當 actions 係 predicates, a set of action A 涉及 quantify over actions (i.e., 你會話 "for all actions,... " t"here exists an action such that...")，需要用到非常有爭議性嘅 second-order logic

d) Can: can 一般會當做一個 modal verb
利用模態邏輯中來處理
同 classical logic 比較，模態邏輯嘅語言多咗兩個新嘅 operators：
◊ 同◻，分別表示 possibly 以及 necessarily
一般會用 ◊來翻譯 can

而你對 can 嘅定義：

for a set of action A, subject S can A iff there is at least one element in set A that S is capable
假設我地有一個 set A = {create, lift}

你係想話 s can create 或者 S can lift
但根據你嘅定義，如果 s is capable of creating
我地會得出：s can {create, lift}, 而唔係 create
所以，其實你嘅定義係表達唔到 s can create, s can lift
(如果 A = {create}，我地都係得出 s can {create}，而非 s can create

e) 所以基於以上考慮，我之前都係建議你盡量簡單啲去 argue 你想講嘅野。

2）//邏輯上有一樣嘢叫「Vacuous truth」（都係要用到set先講到）
即係 { god can e | for all e in the possibility that god create a stone that he cannot lift }
係both true and false//

我唔係好明呢度前後兩句意思
vacuous truth 係指一句條件句（或者 universal statement)，佢嘅 antecedent 係假，令到整句條件句變成真

我估計你提到 vacuous truth
係因為我提到 「如果1唔係單數，3 係正整數中最細嘅單數」 呢個例子
的確係 classical logic, 呢句句子係 vacuously true
但正正因為咁，有邏輯學家係唔滿意
佢地認為一些條件句，其前提係 impossible，但並非 vacuously true
佢地發展出新嘅邏輯系統去處理呢類條件句
（有興趣想知更多，詳見 Berto et al. (2017) Williamson on Counterpossibles
）

3. //如果你混淆咗 can 喺 the set represented by action A 同 an element in action A 嘅分別，就會得出god is omnipotent 係contradictory 嘅結論//

前面已經解釋咗你嘅定義有咩問題
我猜想你都係想話，
God cannot create a stone that he cannot lift" 係 logically impossible
所以係「不當預設」
而我已經解釋咗 counterpossibles （antecedent 係 impossible嘅條件句)本身係冇問題

其實最簡單嘅答案會唔會係可以，因為god嘅全能包括令佢可以自由定立及取消物理等一切現象

其實係
(good observation)

begging the question
唔係話凡係唔認同前提 就係begging the question

舉個例
如果你要論證有神
你當然唔可以係前提中預設/斷言有神
否則就係 begging the question against atheists

準確啲講 begging the question嘅條件
1）首先你要知道個論證係想說服/辯駁緊咩人
「因對象而定」某程度上岩，但只係講緊個論證係想說服/辯駁緊咩人而定
2） 要判斷你對手唔認同當中嘅前提，係佢有獨立理由唔同意
定係因為佢唔認同個結論，定係你前提預設/斷言咗就佢立場一定會唔同意嘅野

譬如，石頭問題中，你對手可以有獨立理由認為 excluded middle 唔 apply 落神嘅能力 ，但咁樣石頭論證都仍然唔算 begging the question against 呢種對手
但如果你對手係因為未信服 god is not omnipotent，而呢一點足以令佢唔認同你嘅前提，咁就可能係 begging the question

If God is omnipotent, he can create a stone which he can't lift.

如果你對手係認為 God is omnipotent
佢大概未必接受 he can create a stone which he can't lift.
因為呢一點會有損 God 嘅全能

（當然，你可以問咁接受 he cannot create a stone which he can't lift.
咁樣會唔會有損 God 嘅全能
咁其中一大部份人會話 咁樣都冇損
因為唔應該要求神做違反邏輯嘅事

所以我其實唔太喜歡用 begging the question 來諗問題
因為一來有時好難判斷係咪 begging the question
二來即使對方犯咗 begging the question，你都可能要進一步解釋好多野先可以自圓其說)

唔知講乜尻，因為呢個係 paradox，梗係似是而非
冇諗清楚梗係唔明

好簡單，「x 創造一塊 x 舉不起的石頭」係有可能
「全能者創造一塊全能者舉不起的石頭」係不可能
但點解「x 創造一塊 x 舉不起的石頭」係有可能，
普通人都有可能做到，
全能者竟然唔可以創造一塊自己舉不起嘅石頭，
咁樣唔係意味全能者廢過普通人？

用量子力學就可以解釋這問題，衪能否創造這塊石頭就要看我們有沒有去觀察衪。

A可唔可以創造X

問題係推論出人類所定義既全能係冇可能做到，全能依個概念邏輯上係唔成立

你就用一個冇可能存在既事實代入X，黎推翻上面個推論

你根本都冇理解到你錯左咩

臨尾仲要黎個打稻草人做乜

你可以睇睇其他師兄點講

巴打解釋得好好

越解越戇尻, 兩個句子, 唔同subject, 直接抽哂兩個subject出黎比較

仲玩緊呢個文字遊戲。呢個石頭問題係D邏輯怪物搞出黎既文字遊戲，強行將全能意思任意扭曲，講到上帝唔能夠令自己無能就唔係全能，其實大家個焦點都放錯晒係石頭問題上，你以為問呢個問題個個人係真係為左反全能? 玩呢個問題既人其實只係抱住一個嘩眾取寵心態，想上位。直接D講啦，一個全能既上帝，你問佢石頭問題，正確答案係能與不能都無損全能。神能創造一塊衪舉不起的石頭，因為佢全能，然後你就話喔，咁你有舊石頭舉唔起，你就唔係全能了。但如果答不能，你就會話喔，咁你有舊石頭造唔到了。 當中忽略左正正因為佢係全能，所以佢不能創造一塊衪舉不起的石頭，亦都因為正正因為佢係全能，所以佢能創造一塊衪舉不起的石頭，建基於全能能力之下所對抗既不能，係一個唔會亦唔應該考慮既情況，除非你有條問題唔係建基係佢既全能之下而問而佢又做唔到，咁就證明到上帝非全能。全能論由始至終都唔係話能夠做到矛盾既事，例如你問全能既上帝能否做一支無堅不催既矛，又問全能既上帝能否造一個無敵盾，上帝只能造其一，但無損全能，因為如之前所講，建基係佢自己全能能力下既矛盾不應該考慮。 我最後都係忍唔住出手比答案解決呢個邏輯怪物文字遊戲。

用你嘅邏輯「識煮所有中菜的廚師能否煮出他不認識的中菜？」句問題我咪加咗「能否」囉。
所以我冇presuppose到有「識煮所有中菜的廚師所不認識的中菜」。
所以結論：冇可能有廚師識菜所有中菜。

講多句，如果有人你你係咪食屎大，佢冇presuppose你食屎大嘅，不過佢presuppose咗有屎咁囉。

All is possible = omnipotence

咁多腐皮
曾經諗過去某院校讀個哲學證書課程
又唔係貴，發咗電郵去查詢埋
但諗起會上堂會俾同學屌到仆街
都係考慮下先

上堂唔會無啦啦有人咁得閒屌人啦

唔係喎，你而家咪講全能嘅上帝可以做矛盾嘅事囉

不過，如果你係繼續發爛渣嘅，就唔使覆我了

內心戰

老師：我好鼓勵各位同學討論，哲學就係可以透過辯論去學習
我：關於神係咪自有永有我有呢個睇法：{下刪數十字}
同學A：......（屌你老母咁撚on9嘅）
同學B：......（傻閪，你點證明到有神啊）
同學C：......（妖！）

小息時間我去男廁尿兜泡尿。同學C咁啱企隔離：......（冚家剷我fei濕你條on9仔先）

巴你想像力好豐富
不過唔會啦
邏輯堂仲玩人身攻擊或者ad hominem先顯得傻

上帝出影分身咪得囉, 一個舉唔起石, 一個舉得起

利申: 火影世界第一

如果係咁 on9，就唔會有邏輯學家出論文討論
懶醒傻仔

連登俾負評唔代表乜
不過哲學家互相批評都係常事
接受唔到呢一點 都係唔啱讀哲學

不過睇classic哲學文，又真係會幾成日見到人身攻擊
好鐘意互鬧

而家嘅論文基本上唔會有呢類野
不過真人討論，未必個個哲學家都咁好脾氣

其實去到學術界做研究咩科都係⋯

我又唔覺石頭問題係文字遊戲喎。石頭論、矛盾論等等正正指出＂全能＂係一個隱含矛盾嘅概念嚟。我地可以繼續話係人神不同層級嘅事，好似有人話Game/trick問題。但係咁講嘅話，咁神就係不可知(因為不同層/level)，好似奧古斯丁咁逃到奧秘入面，但係神嘅永能同神聖係明明可知嘅。
我地或者可以繼續話係定義問題，即係佢唔能夠造，但因為佢係＂全能＂，所以佢嘅不能造，正正反映佢嘅全能等等。但係咁講嘅話，咁神嘅公義、愛同救恩亦可以係任何嘢，因為神嘅嘢同我地嘅定義唔同。

點解要死守一個聖經入面冇嘅字？將一個隱含矛嘅字加諸於神，於神於人又有何益處呢？God is almighty.

如果All包括矛盾嘅事物，神就係不可解嘅。

唔明點解我講答案變左發爛渣，更加唔明點解我係覆緊“你”

全能從來唔包括能做到矛盾既事，呢點已經清晰表達過，你仲係用緊老掉牙個套想法

點會冇關係
我講述三點
人哋又講述三點
你睇下人哋：

係囉，啲研究生論文答辯真係痴撚線
當個演講者係無能騙子咁屌
《幻愛》描述嘅場景喺現實都差唔多

唔明你講乜
由此到尾，唔明有咩需要咁在意連登啲負評

就算我前面正經覆人講啲好technical 嘅邏輯問題，數學問題
都係唔知做乜有人留負評，又冇人正經反駁
真係唔代表乜

咁去讀個course 又未去到咁嘅地步嘅

呢句係咪presuppose左邏輯學家唔係戇尻同一定唔會錯

邏輯學家梗係會錯

不過咁樣唔排斥你係根本理解都成問題嘅人

神唔會呃你因為呃你無著數。神話佢全能，所以神全能。

謝謝大家

你抽兩個句子結構唔同嘅subject出黎直接比較，我就真係唔明你呢啲自稱哲學家有咁有邏輯
原來連登鍾意嘅哲學家黃子華都係咁上下水平，好彩我上次冇入埸睇佢套哲學片

邏輯大跳躍

吓？我自稱哲學家？
咩黃子華？你講緊乜？
我係講，有邏輯學家都會討論呢個問題

咩兩個 subjects，所以?

樓主係類似講：
1） 如果神係全能，「神造不出一塊自己舉不起的石頭」蕴涵「神造不出一塊全能者舉不起的石頭」。
2) 「全能者舉不起的石頭」是邏輯上不可能。
3) 全能者都做唔到邏輯上不可能嘅事，但呢一點無損全能者嘅全能。

咩兩個 subjects，不如你解釋下「兩個 subjects」呢一點，點構成一個有效嘅反駁

好"簡單，「x 創造一塊 x 舉不起的石頭」係有可能
「全能者創造一塊全能者舉不起的石頭」係不可能
但點解「x 創造一塊 x 舉不起的石頭」係有可能，
普通人都有可能做到，
全能者竟然唔可以創造一塊自己舉不起嘅石頭，
咁樣唔係意味全能者廢過普通人？"

咁快失憶，讀哲學係咪最叻尻嗡扮唔記得

有幾on9 先會花時間諗呢啲文字偽術

唔肯定神住嗰度有冇重力

邏輯怪物嘩眾取寵，煞有介事咁提出一d奇奇怪怪冇人會理既問題，就係所謂哲學。

咁又唔係既 有啲哲學好有意思 不過唔係咁lor

哦 原來呢段野係自稱哲學家 係乜鳩黃子華
九唔搭八 on99 咁

依你地嘅意見
睇怕 Russell's paradox, Liar paradox 等一切公認係有意思嘅邏輯悖論，都係文字偽術，嘩眾取寵

舉不起係性無能
無能就已經係全能嘅相反

Its a fucking visual representation
Its not an actual object spinning
This can be an analogy, but it doesn’t lrove anything in reality
This is the shit religious solicitors try to play with all the fucking time

聽過一個簡單版
就係神叫人行善，係因為該事本身為善，還是因是神所説的才是善？如果係後者，若神説強姦殺人為善，人們亦應為之？如果係前者代表人們不需要神亦能辦別善並為之，不必信神。

不過我覺得呢個問題針對得更多嘅係神存在嘅「必要性」
樓主講個條問題針對嘅係佢嘅 「全能」呢個特性
2條問題攻擊嘅「死穴」唔同，無話問邊條好啲

仲有一個問題係針對「全知」：
如果神係全知，神知唔知道 自己唔知道啲乜？
如果知，代表承認神有嘢係唔知道
如果唔知，就代表神有嘢係唔知道（唔知自己唔知啲乜)

你咁樣只係諗緊解決辦法
唔係答緊條問題
咁樣只要將條問題改成「神能否在不另造空間的情況下創造一塊衪舉不起的石頭？」條問題想問嘅野無變過，如果佢做唔到一樣唔係「全能」

當年畢達哥拉斯質疑地平説都俾人話無野揾野黎講
留俾大家諗諗

你又知唔知你尋晚叫雞個條女覺得你好噁啃？

你有冇諗過你既邏輯係局限左你既認知到？

仲咩又引我返黎RE你呢
你係#215 第一次就已叫我「含撚啦兩幅gif嚟」我都唔理你...

綠線同紅線我畫上去，你自己望實中間個黑影，以綠線方式睇佢就係背面，用紅線方式睇就係正面。所以我話一張圖可以係兩個答案... 個作者正正用一個黑影同時做到正同反。我初初引用係想睇下可唔可能有D TRICK 可以解決圓既正方形 （當然我自己最後都諗唔到）。但我講左好多次黎次討論根本同宗教個咩神冇關，我第一版就講我個全能神係飛天意粉

睇晒成個討論就帶出一樣「全能」黎個字根本就唔可能存在... 根本唔需要講咩石頭定上帝。點解？因只要有一樣野係做唔到，咁就已經唔再叫全能.. 全能可否整一個正方圓？全能可整無敵矛同盾？全能可否變成不全能？全能可否打破邏輯所限？全能可否在不改變RULES時點點點？結論就係只要係 “跟邏輯之下” 就不會有「全能」黎個字。

你係想講時間唔係連續，可以無限分割？

所以咪話因為冇limit先會認為時間係可以無限分割

因為喺limit前嘅function都係continues㗎嘛

class 又圓又方 : public 正方形, 圓形

整到，可以定義出喺個遊戲世界裡邊又圓又方既object，而且互有關係，但顯示唔到喺現實世界既嗰塊電腦mon到，嗰嚿object 亦唔對應人類宜家所理解既圖形定義。如果當遊戲世界係超脫於現實世界，純粹一堆data咁計既話，咁的確喺遊戲世界既邏輯上可以創造不合現實世界邏輯既野。

點解，神既解要一定係人所能理解，可能神有一種一類理解唔到解？ 好似人類唔能夠理角4，5，6...維既世界一樣

所以全能嘅上帝要自限。
呢個就係基督教講嘅信實。

然後我都認同上邊有人話"全能"呢個term都係vague同有待定義、或者唔係一個好 general 同 universal 既定義。例如，如果 game developer (遊戲世界創作者) 喺嗰個遊戲世界可以做到「遊戲世界邏輯上所有可能」，就叫叫做"全能" 既話；假設論題所講既"神"係基督教個上帝，咁 "神" (現實世界創作者) 喺現實世界可以做到「現實世界邏輯上所有可能」，應該都可以相對應咁叫做 "全能"。

所以呢到睇到個個人心目中定義都唔同，有人覺得"全能" 係包埋 the ability to be unable to do something (which is illogical at the very first moment)，有人覺得唔包。As such 最後尾「神能否創造一塊衪舉不起的石頭？」呢個論題係啱定錯都好，有人覺得神舉唔起嚿石就唔算"全能" (因為覺得"全能" ＝ 連唔合邏輯既野都做得到)，有人覺得神舉唔起嚿石都依然係"全能" (因為覺得"全能" ＝ 合乎邏輯既野全部都做得到就可)。最後都係取決於點定義"全能"。

總結：「神能創造一塊衪舉不起的石頭」同「神是全能」係兩句唔 equivalent 既 statement 嚟。

其實我係答緊個題目
唔係答緊樓主

我諗return to basic
神同埋全能，呢兩個都係好虛無既概念
呢到所用”虛無”既意思係從未被精確而科學咁定義過

就講全能，聽落好似好具體，但到底點先叫全能？
要去到咩地步先叫全能？

常見既有”全能神可以超越邏輯” ，
其實唔止邏輯，如果generalize 左呢個concept，
其實任何可以證明or否定神既野，都可以話”全能神可以超越xx “ ，xx可以係任何名詞
其實係根本定義上全能神呢個concept已經係不可證否
至止佢到底點超越邏輯or點超越其他XX/YY ，根本唔重要。因為一句你並非全能所以你無法想像已經秒殺左你。佢又唔駛去prove點解比你聽
並唔係佢做唔到，而只係你理解唔到、想像唔到佢點樣做到你眼中不可能既事。

我覺得唔好講神，剩係全能呢個concept已經係屈左機，無野可以擊敗到呢個concept，
只要你有一個system，無論呢個system 係邏輯又好，係藝術又好，係形而上又好，甚至係9up都好
咁全能神全部野都超越到，連9up都超越埋，已經係無敵左

其實全能唔係應該包含哂所有既是同所有既非,點解要定義全能=做到，做唔到本身都係全能既範圍入面，人同神最大既分別係佢可以做到所有野同時做唔到所有野，而人淨係可以做唔到所有野

係大家對全能既定義未一致之前，注定一切嘅討論都係建基於沙上，好容易被推倒

你打完十萬字以為自己證明/證否左，
哦，原來大家心目中既全能根本就唔一樣，就好似大家討論緊一條女靚唔靚、好唔好砌咁，根本係主觀concept黎

但如果將全能呢仲concept發揮到極致，又好明顯無討論價值，
因為全能係無敵

果然係哲學家，最叻bypass啲問題

你到底明唔明「全能者創造唔到一塊全能者舉唔起嘅石」而句成立的話 背後嘅意思係啲咩

全能即無能，大開眼界

「人淨係可以做唔到所有嘢」好明顯與事實不符
起碼有石頭係人舉得起嘅

你「全知」個論證就犯咗我原po列出嚟嗰個「石頭論」同樣有犯嘅錯喇。

如果assume咗神係全知，咁佢唔知自己唔知道啲咩並唔影響佢係全知呢個狀態。

冇錯
所以最合理且可討論嘅定義係「能做所有與邏輯相容的事」

而我個原po從來都唔係想證明或證否全能神存唔存在
只係想指出其中一種意圖證否嘅石頭論個論證有錯，所以唔成功證否到全能神嘅存在

有咩衝突?我既全能係包括所有可以同唔可以，無能只係包括唔可以，一個係A同B同時都要存在，一個係A OR B其中一個存在。

而「人淨係可以做唔到所有嘢」我係指人只有做唔到既野，而唔可以做到所有野

但係夾硬限制左全能係要不能超越邏輯，
就變左為討論而討論，亦無咩意思

不停收窄全能既範圍，咁總有一日佢係會落入石頭問題之中
如果你要抽離翻出嚟，就無必要抽離到一半又自己夾硬設翻個框，話咩全能都”要under翻邏輯”
係抽離既就應該抽離到極端，全能就係全能，有名你叫就係全能，不受任何限制

唔會話，因為真正全能太屈機啦，個答案太顯而易見啦，我哋為左有得抝下，就好啦比啲限制全能啦
咁係好無意思既一件事

你限制左佢就唔係全能，你夾硬繼續稱呼佢做全能只會有討論上既混亂

一係你改名叫” 邏輯上全能的神 “ ，咁你個論述就清晰
但呢個清晰論述都係無用，因為人地一直自稱神係全能，從來無話神係咩”邏輯上全能” ，人地本身個陳述係不設限既
從邏輯性上去擊倒佢，變左有少少打稻草人

因為超越邏輯嘅事係不可知
任何人類可得到可理解嘅知識都活喺邏輯之下
判斷是否係一種知識
所以全能可以攞得最闊嘅定義就係能做所有與邏輯相容嘅事
喺邏輯之外嘅，人無辨法去討論，只可以信或不信

我都想用寫《the sims》程式員嚟解釋、

十分認同

Agree
呢個topic，唔計呢一個，我回左三次貼，係晒呢一頁
其實就已經示範緊點駁回石頭論，石頭論最根本既問題係有啲打緊稻草人，強逼人地係一個設限既環境下討論
你糾纏係邏輯當中去討論，呢個討論本身已經正中左石頭論既下懷

神呀宗教下講到尾都係信仰，有名你叫就係講個信字，信就信，唔信就唔信

站係否定十字教既立場既話，否定神既存在必要性係有用過石頭論好多

上面都有好多巴打提過了，與其信神，倒不如直接去信凌駕於神之上既個一套善惡標準

呢一點先係最有效既攻擊

咁信徒要冒一個風險：

「神愛你」你既理解係佢會保護、照顧你、
但在佢個維度，「愛」可以係將你永火BBQ

on9
A-> ~C
~C
最尾唔會係A囉
做乜鳩

簡單一句：神你老母

其實好多都有bug
但依題 佢想舉得起就舉得起
佢想舉唔起就舉唔起 咪全能

我好叻
我跑得快過所有人
計數快過所有人
任何比賽都會贏

然後有人問 你能唔能夠認真比賽時中輸畀人？
咁就梗係唔得
咁唔能夠輸畀人等唔等於「無能」呢？

假如神 好撚勁
咁佢梗係可以創造所重量嘅石頭
而所有石頭佢都舉得起

條問題係引導緊人接受
神唔能夠創造佢舉唔起嘅石頭 等於 神非全能
呢個無邏輯關係嘅想法

最簡單回應(i)嘅方法咪係話”God would not create a stone that he cannot lift”
佢唔咁做咪冇人知佢有冇能力咁做 亦都冇辦法prove係真定假

話”神可以暫時放棄佢嘅全能”都係回應緊呢個premise 但係好似好weak

你個例子轉做「一個比賽贏硬嘅人能唔能夠贏到佢必輸嘅比賽」會好啲

咁點樣定義「能夠」，先可以得出

「全能」=「做到所有嘢同事做唔到所有嘢」
？

上面我係修正樓主對論證模式嘅理解令佢可以回應到石頭論證 但呢種回應係好唔critical 樓主自己都捉到有問題
因為佢認定咗A係一件事
而因為A 所以容許上帝做所有嘢
但事實上唔係咁樣分兩個步驟

回歸我~C->~A嗰邊
直出~C唔夠 亦唔可以剩係承認~C就完
因為C都係石頭論證入面重要一環
C or ~C係必然真理係呢個paradox入面嘅hidden premise 姐係認定一個命題一係真一係假
如果為咗打石頭論證而攻擊排中律
太反直覺
上面留言無睇哂
但肯定有人會提起可以攻擊排中律 但樓主咁為咗修正上帝全能都唔想放棄actual world嘅邏輯 樓主一定唔buy呢招
樓主當然一睇就明
我只係為咗解釋比你聽先講
所以重點係（C or~C）出~A
而唔係~C定C出到~A

佢skip咗好多個steps冇寫
(1) A -> all propositions
(2) C or ~C
————————
(3) | C (assumption)
|————————
(4) | | A (assume god is omnipotent)
| |————————-
(5) | | A -> ~C (restate (1))
(6) | | ~C (-> E 4,5)
(7) | | C (restate (3))
(8) | ~A (reductio, (6) (7))
(9) C -> ~A
... (use similar method)
(10) ~C -> ~A

完美秒樓主，樓主唔識就睇下李天命先
洗撚講到咁複雜
總結就係「全能」呢個terms有問題

我既詮釋喺做到佢做到既野同時做到佢做唔到既野。

用石頭個例子 神做到佢做既野就喺“創造一舊石頭” 同時神都做到佢做唔到既野，即喺“舉唔起既石頭”

對於我黎講兒個反而喺證明神喺全能，用兒個例子上去區別人神喺唔明顯，但如果喺創造一個神不能消滅既人個陣，神同人既分別就明顯

如果全能只喺單指神能做到任何野，同指所有野只有正面無反面一樣，咁樣理解“全能”喺有所缺失

P.S 唔係耶撚唔信神

單單係 prove 唔到 A 真或假，唔可以話 A or not A 唔成立

譬如有時我地冇證據 prove 到/有證據傾向相信一件事，
我地會話件事係 50/50，意思係佢係真同假嘅機會一樣
我地唔會話件事係 excluded middle 唔適用/係非真非假

李天命個種舊邏輯思想誤導左好多人，玩弄文字把戲。十項全能係咪邏輯矛盾呢？ 全能泛指樣樣皆精，甚至係講緊普天之下無人能及既意思，然後佢將全能呢個字眼無限上綱，再擊倒，呢度你就要小心，細心再細心思考毛病，否則只會跌入佢既邏輯陷阱，有冇人會咁樣去用所謂“矛盾”解讀全能，然而如此解讀有d咩得著？ 呢度要細心思考，我就唔再多講，要講幾千字都講唔完。

新舉吳起某一舊，證明佢做到啲乜嘢呢？

「無所不能」係Li天穎自己作出嚟打稻草人定係的確有傳道人係有提出呢個講法？

石頭論係中世紀嘅神學家提出黎架唔係一定無神論者用黎反有神論 亦唔係個個神學家都齋講信 唔好問咁

當然你可以講咩神都可以做到矛盾嘅事
笛卡兒正正係咁回應
但咁樣同超越邏輯冇關，
comtemporary logic 唔一定係唔容許矛盾

呢度有堆人動不動就話邏輯點點有局限，
用邏輯就鑽牛角尖咁
你深入讀多啲邏輯學
會發現現代邏輯個世界大過你地想像好多

關李天命鬼事咩
石頭論 Thomas Aquinas 個啲中世紀神學家提出黎先

咩舊邏輯思維誤導人
係呀，咁咪有 non classical logicians 利用最新嘅研究成果，去建立石頭論嘅解決方案
個得著咪對邏輯同悖論嘅理解都深刻咗囉

根本呢度有啲人，淨係憑 feel 覺得係文字遊戲
但完全唔知佢口中嘅文字遊戲，係其他數學，邏輯問題都有類似嘅現象

放棄排中律其實係一個常見解決悖論嘅方法
係 Liar paradox，有人 take "this sentence is false" 係不真不假，排中律不適用
所以其實唔係只係為咗回應石頭論先放棄排中律
整個想法係一個 developed approach
問題係點樣解釋呢個進路可以適用石頭論

所以林鄭係上帝

十項全能咪講緊十樣運動都精通
個個人講十項全能會唔會喺度諗ｄ logical impoosible既可能性呀
屌你格硬扭曲人地意思，仲要話人果套唔掂
明明自己語文理解有問題

估唔到非台兄會咁認真覆 有咩講得唔啱還請指正

首先我覺得 ”God can create a stone that he cannot lift” 可以理解成 ”If God creates that stone, then he cannot lift it”

但係如果 “God would not that stone” （好似我上面講咁）咁 “If God creates that stone, then he cannot lift it” 就會係vacuously true

但係我覺得vacuously true本身係有問題 無論係話true定係fasle都唔恰當 所以先會話excluded middle用唔到喺度

否定基督教義中既神同否定神既存在差好遠了。
而且前者簡單好多，先唔講石頭論，捍衛全知全能全善呢個上帝定義已經夠基督教煩

魔王不適者呢套野，主角解決左呢個問題

「全能者製造了無人可以拔出的劍。如果全能者拔出了這把劍，那麼他就相當於沒有做出無人能拔的劍。然而，如果全能者拔不出這把劍，那他就不能稱作全能。那麼，全能者會怎麼做呢？」

我對著表情愈發扭曲的阿希黛，道出了答案。

「答案就是這個。全能者不能拔出這把劍。但他同時又可以拔出來。將這把無人能拔出的劍，在不拔的情況下拔出來。道理很簡單吧。既然是全能的，那麼拔與不拔的這兩者，就必須要同時做到」

拔與不拔。二者即使矛盾，但作為可能性是並存的
因為他全能，所以你覺得他會被理論支配，這種思考本身就是謬誤

其實你都係曲解緊我意思，或者我表達唔夠清楚，十項全能只係一個舉例，你點樣睇全能，係一個重點，全能應唔應該囊括埋個種
包含無限能力概念既矛盾，呢度就係關鍵既分歧，唔洗拋書包講咩石頭論由中世紀咩人提出黎個d廢話，現今世代既思維唔會停留係舊邏輯中一成不變。

1) A → C (If God is omnipotent, he can create a stone which he can't lift.)
2) A → L (If God is omnipotent, he can lift anything.)
3) C → ~L (If God can create a stone which he can't lift, he can't lift anything)
4) A (God is omnipotent.)

你應該modify下啲statement，1原本已經自相矛盾
你當全能神最重可以舉起嘅石係無限咁重(4,2), 佢可以創造無限+1咁重嘅石(1), 無限+1仍然等於無限, 所以全能神係可以舉起無限+1咁重嘅石（無限+無限都係舉得起）

所以3係唔成立

神造 石頭，這石頭誰都舉不起，除了神自己

神再造一個一模一樣的自己分烈，這個分烈能舉起所有野除了這石頭。

所以神都係全能，當你想佢舉起就係原神，當你想舉唔超，就係分烈，兩個都係神佢自己。

視乎你當刻想怎樣

另外全能神一定係全能，一定解得到你們的邏輯性問題，咁易被人考起就不是神

仲未完

由邊個人提出呢個問題，都改變唔到呢個問題個本質漏洞，就係強逼係設限既情況下探討全能呢個concept

我啱啱先同樓豬講完糾纏係邏輯上探討會出現咩問題，你又繼續表演要逼人入翻個設限既環境下再同你討論

係呢一點上好明顯樓豬既悟性高過你，我唔知你幻想到人地有幾唔了解logic呢門學問，nor 係你幻想世界入面自己係logic既鑽研上比世人領先幾多
點都好以上兩樣我都無興趣深究，無謂off topic，亦唔想你自取其辱

同意

否定神既存在，同否定”神存在既必要性” 亦差好遠

否則佢存在既必要性，係直接會動搖到信仰既根基

笑出聲無興趣深究咪即係冇了解
咁又何來係幻想你唔了解邏輯學呢門學問？

呢度真係有堆人好小器
當你指出呢個問題有啲關鍵概念係需要熟某啲學問先得
佢地即刻就覺得人地係有問題

vacuous truth 呢個問題
前提係假定咗我地嘅條件句係好似 classical logic 嘅material implication咁

有邏輯學家唔滿意 classical logic 分析唔到一啲前項為不可能嘅條件句，我地稱呢類條件句做 countetpossibles
試考慮 "
a) 如果1唔係最細嘅單數，3係正整數中最細嘅單數
b) 如果 1唔係最細嘅單數，2係正整數中最細嘅單數

直觀上，a 係真，b 係假

但 classical logic 會判兩者為 vacuously true
所以近年佢地利用 impossible worlds 呢個概念發展出新嘅邏輯系統去處理 counterpossibles
所以唔可以單單話條件句嘅前項係不可能就有問題

自己心照啦 對某學問有幾認識 睇咗幾多書 上咗咩堂
以為其他人一定唔可以大約判斷 純粹自欺

我諗..........大家無興趣深究既你個幻想世界..........

你冇啫人地冇就唔會問 你真係幻想世界喇

而且重點係 你談論咗邏輯點點點分析唔到乜
咁咪需要了解呢個學問

個人口味唔鐘意傾，同道理上需唔需要知道呢啲關鍵概念係點，咁都唔識分？

睇下睇下我就真係笑左
見你咁有自信，巴打老母有無帶你去驗過個腦

人地講到咁白都可以理解錯人地唔想深究啲咩，仲要衝出黎串衝唔切咁款

見到連人地上過咩堂都問
我都無興趣了解你個幻想世界喎，你好明顯幻想到人人都唔識logic得你識咁

不如比次機會你自己講啦，你上過咩堂睇完啲咩YouTube 片搞到咁有自信呀巴打

好想知

撚小學雞高手鞭鞭有力

一個人話，無興趣深究我有冇判斷錯
無興趣我有幾多知識判斷

任何人都可以咁講
但唔代表係有理由判定到人地冇知識去判斷
所以我話，你都唔知我知識水平係點，你純粹覺得我係自大先咁講，咁咪冇資格判斷

我係專研邏輯學嘅人，寫過邏輯學論文

一個人如果係冇乜根底
如果有深入諗識 會有乜考慮
大約可以從佢講乜判斷到

老高都屌打佢啦

我都係開下玩笑，其實我係支持石頭論

上過咩堂都問 (有幾多人真係睇過一本邏輯學嘅書，大多數都係上過一個 intro to logic 嘅堂）
我係指，自己有咩訓練，自己心照得
唔使同我交代，但唔好以為人地唔可以大約判斷到

我由始到尾，指出乜乜超越邏輯係講唔通，或者太粗疏嘅講法
因為有 non-classical logic 容許矛盾
所以成個問題，要去了解返邏輯學嘅新發展
成個問題好 depends on 一啲邏輯關鍵概念

呢度有堆人唔識回應呢個論點
淨係係度話人自大，乜乜幻想，迫佢用邏輯
暫時一個相應嘅論點都冇提過出來

而家就係咁嘅一回事